[本地足球] 2017/18 港超聯及港隊亞盃外討論區(72)

2017/18香港超級聯賽參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、
香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超：
2017-11-03 20:00 傑志 vs 理文 旺角大球場 $120, $40(ONCC直播)
2017-11-04 14:30 XX南區 vs 和富大埔 香港仔運動場 $80, $30
2017-11-04 17:30 香港飛馬 vs 標準流浪 香港大球場 $80, $30
2017-11-05 14:30 畜力 vs 夢想FC 廣州燕子崗體育場 $50
2017-11-05 17:30 陽光元朗 vs 東方XX 元朗大球場 $60,$20

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
2017-10-29 14:30 和富大埔 vs 東方龍獅 斧山道運動場 $80, $30
B組 香港飛馬、XX南區、畜力、標準流浪、傑志
2017-10-29 17:30 香港飛馬 vs 傑志 旺角大球場 $80, $30

高級組銀牌四強：

2017-12-24 15:00 傑志 vs 陽光元朗 旺角大球場 $80, $30
2017-12-25 15:00 南區 vs 東方 旺角大球場 $80, $30

香港隊：

友賽：
日期 對手（主場／作客）
2017-11-9 vs 🇧🇭巴林 （主）旺角大球場 20:00

香港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）香港大球場 20:00
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

-票價-
國際友誼賽 : $150 (成人)；$40 (特惠票)
亞洲盃外圍賽：200元 (成人)；40元 (特惠票)
根據亞洲足協嘅最新條例規定，賽事門票必須以劃位形式發售。11月9日 - 香港對巴林國際友誼賽嘅特惠票座位將設於球場內嘅雙方龍門後之觀眾席(15至19段及33至39段)及主場球迷站立區(29至32段)。而由於亞洲盃外圍賽賽事已於早前發售門票，所以不受此限。
-預售-
係Cityline購票通售票網之網站()，門市及電話熱線(2111 5333) 買到：
1. 單場 - 國際友誼賽 - 香港 對 巴林
2. 單場 - 亞洲盃外圍賽 - 香港 對 黎巴嫩 香港大球場

香港隊亞青盃外圍賽 (U19)
日期 對手（賽會制／由越南主辦）
2017-11-04 vs 🇦🇺澳洲 19:00
2017-11-06 vs 🇰🇵北韓 19:00

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘半年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘半年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘3年 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

#KimOut

2018亞洲足協19歲以下錦標賽外圍賽 – 香港十八歲以下代表隊決選名單公佈

守門員
李思進 (自由人足球會)、蔡子濤 (冠忠南區)、黃梓豪 (傑志)

後衛
林衍廷 (夢想FC)、張俊軒、袁世傑、翁煦濤 (愉園) 、陳嘉成、周衍丞 (傑志)、潘沛軒 (南華)、程詩竣、楊樂恒

中場
吳子聰 (愉園)、陳凱柏 (冠忠南區)、鄭子森 (理文)、張高翔、葛浚浠、潘敬知

前鋒
朱偉鈞 (夢想FC)、黃智康 (愉園)、孫銘謙 (凱景)、李鍶泓 (陽光元朗)、楊弌容

LM

宜家佢地all in MIHK度逼人課金

顏卓彬去左邊

屌
睇free果集算

lm

主教練司徒文俊透露，5位小將之中，分別有北村祝及朱俊僑兩人輕微受傷，另外沙巴的狀況亦接近可以上陣。「司徒Sir」續道，期望球隊在取得首勝後可以重拾信心，同時亦提醒球員不能夠掉以輕心：「希望球隊可以藉着呢場贏波而返回正軌，球員可以攞返信心，唔需要再懷疑自己能力。

個App呢

因總

kim out

仲有足球大農場

去咗美國讀大學

頭先唔記得邊個旁述話聽日應該出港隊初選

大頭同黑龍波講

咪又係果堆人

中場北村祝和朱俊僑都有傷在身，估計李嘉華與在英國升學，但專程返港為東方出戰，伯父為前港腳茹健德的中場茹子楠將正選。

教練朱志光表示，要視乎戰況而決定派出多少名U22球員落場，他說：「由於部份球員已有比較長時間沒有比賽，他們需要多些比賽去提升狀態，而養傷多時的金東進可能會落場，至於保連奴是主要應付亞冠盃，他已復操，不會太急於安排他落場。

保連奴仲踢唔踢到呀 如果佢有番打大陸佬果場嘅態,港隊應該可以唔使見到妹祖正選

反而想知佢會打邊個位

女足聯賽】傑志一球挫愉園 球迷打氣是女足們的最大力量

上年亞冠AV 個位

到宜家都仲唔俾佢落場踢下，打返起個狀態

年年亞協專員都係咁啦
以前光頭仔係聯賽個位都係俾左林柱機

如果俾我排
王振鵬
金奉珍 金里奧 金東進
唐建文 華杜斯 黃洋 費蘭度
保連奴 辛祖 安基斯

保連奴做過手術，成日傳佢未完全好翻
過件件當年收左好多轉會費，唔會唔要佢嘅

夢想險勝 陳偉豪爆鼻入院

【本報訊】菁英盃昨日揭幕，標準流浪與夢想FC同以2:1險勝對手。頭場流浪爆冷擊敗南區，取得開季首勝；至於尾場夢想擊敗理文，但隊長陳偉豪賽事尾段傷出，要送院檢查。

夢想贏理文一仗，戰至28分鐘，祖亞昆接應隊友傳中後射入，42分鐘靠鄭展龍的遠射，拉開優勢到2:0。下半場理文未見起色，不過，在77分鐘由文家永傳中，史提芬彭利拿頂入，追成1:2。其後兩隊隊長陳偉豪與佐迪相撞，陳偉豪流鼻血被調離場。夢想最終保住2:1勝果。賽後陳偉豪仍未止血，疑鼻骨裂開，要送院檢查。夢想教練梁志榮表示：「上半場踢得比滿分更好，但下半場可能因體力下降或經驗不足，表現回落，這都是年輕球員常見到問題。」早場流浪憑摩域治及鄭兆均的金球，勇挫有馬高斯射入12碼的南區。另昨晚的港超聯賽事，富力以2:1擊敗陽光元朗，今季開齋。

記者：禤家民

<成報>

夢想贏波有遺憾 隊長陳偉豪送院

昨日展開的菁英盃分組賽的標準流浪及夢想FC均由U22球員建功奠勝，前者的鄭兆均表示入球使他回復比賽自信，而後者的鄭展龍則笑稱要請隊友吃飯，但夢想隊長陳偉豪則勇戰鼻骨受傷，要送院治療；陽光元朗迎戰R&F富力一仗，作客的富力藉李銳梅開二度，以2：1反勝陽光元朗，取得今季在聯賽及盃賽的首捷。

梁志榮為小將演出感欣慰
一向都讓年輕球員有較多上陣機會的夢想，昨與理文碰頭時，上半場已取得了較大優勢，由林衍廷、羅梓駿的左右路策動，配合中路走動頻繁並與西班牙前鋒祖亞昆及拿祖極有默契的鄭展龍，給理文防線很大壓力，他們在上半場由祖亞昆中路單騎深入施射先開紀錄後，再有鄭展龍近門起腳被趙俊傑護空門，不過鄭展龍終於完上半場前3分鐘接應拿祖傳送中路抽射入網，協助球隊以2：0領先。易邊後理文換入史提芬彭利拿攻堅，搶回不少攻勢，並在77分鐘理文破蛋，但夢想仍能固守保住2：1勝果。

賽後入球功臣之一的鄭展龍笑稱要為在夢想首個入球請隊友吃飯，他說：「受重創後尚未能踢足全場，比較不滿意，不過下場應該可以做到，與西班牙外援練習時也有不少交流，所以默契不成問題。」教練梁志榮對小將的良好演出感欣慰，他表示上半場給他們滿分，但年輕球員容易於下半場缺氣和放鬆，這是他們要改善的：「機會已給了他們，還要他們努力才能做到。」

流浪藉摩域治及鄭兆均上下半場建功，以2：0挫冠忠南區，鄭兆均賽後表示是自己今季首個入球，這入球更令他重拾比賽信心。文、圖：記者陸永鴻

<明報>

飛馬鬥傑志 小將望菁英盃雪恥

【明報專訊】和富大埔vs.東方龍獅 斧山道運動場 下午14：30 開賽 票價﹕$80/30

香港飛馬vs.傑志 旺角大球場 下午17：30開賽 票價﹕$80/30

菁英盃今上演兩場大戰，其中B組的香港飛馬將大戰傑志，前者上屆決賽失利後，有份上陣的兩名小將林樂勤（圖）和胡晉銘，均希望今屆一雪前恥；而衛冕的和富大埔則在A組迎戰剛打開勝鼓的東方龍獅。

今屆菁英盃賽制必須派至少兩名U22球員上陣。飛馬上屆決賽戰至加時以1﹕2不敵大埔，當時正選上陣的18歲中場林樂勤（Jordan）對此仍感遺憾﹕「第一年職業生涯有決賽踢但輸了，所以希望今屆可爭返啖氣。」Jordan指，正因為菁英盃，不少本地小將才有機會上陣，盼在這盃賽表現應有實力。現已為飛馬主力的19歲中場胡晉銘亦指，「我們這一代球員不少都只欠一個機會，若在這盃賽表現突出，對往後比賽信心有很大幫助」。

另邊廂，A組面對大埔的東方龍獅，主教練司徒文俊透露，季初跟操的5名「適齡」小將中，北村祝和朱俊僑皆有輕傷，茹子楠、嚴梓維及李健和之子李嘉華將有落場機會。

夢想敗理文 陳偉豪鼻骨裂
今日兩場菁英盃賽事，A組夢想FC以2﹕1擊敗理文，惟前者守將陳偉豪傷出，證實鼻骨輕微骨裂；B組標準流浪亦以同一比數勝冠忠南區。而R&F富力在港超補賽以2﹕1反勝10人應戰的陽光元朗，取聯賽首勝。

支持屍土

司徒stay !!

成班人叫埋晒啲左膠式口號
特睇今日大東屌小埔

老屍

和哥個仔無天份，頂多港甲水平

又唔好講到咁死，人會進步架嘛，21歲啫
睇介紹話佢13歲先開始踢波，可能個底唔夠厚就真

YouTube search下片睇到就。。。

東方 對 大埔

孔仙洲/健康園睇波團

香港人撐香港波收左皮？

[url]

得依個

第一頁有答案

華麗留名

咁既質素課金又真係未至於

港女

琴晚有去

幾快幾好睇

利申唔喺張相入面

好似幾搞笑

又支持東方又支持畜力
係香港人定支國人嚟？

宜家啱啱開始再直播囉

bigmac去？

東方乘勝今午對大埔

東方乘勝今午對大埔

【大公報訊】記者何嘉軒報道：香港足總菁英盃賽今午繼續舉行兩場分組賽，首場下午2時30分在斧山道上演A組和富大埔對東方龍獅，次場下午5時30分則在旺角大球場進行B組香港飛馬對傑志。東方上週日出戰高級組銀牌賽八強以3：1擊敗飛馬，今季首度報捷，主教練司徒文俊賽後坦言球隊贏波後鬆一口氣，有信心東方之後會重回勝軌。

傑志遣小將鬥飛馬
傑志上週于高級組銀牌賽八強以5：0大炒標準流浪晉級，兵鋒正勁，今仗乘勝追擊上週輸波的飛馬。上仗復任正選的傑志中場林嘉緯對流浪的比賽表現不俗，他賽後表示，期望在菁英盃獲更多上陣機會，藉以提升狀態應付亞冠杯和下半季的賽事。預料傑志今仗會派遣更多年輕小將上陣，讓他們吸收比賽經驗。

true

handsome

有善心

女子聯賽，傑志對愉園精華片段

old news左咩 季初賽程好似唔覺

成日扶啊婆過馬路

圖呢

後備球員: 16何國泉(GK)；7徐德帥、15古高、20沙巴、29梁振邦、35吳偉超、80嚴梓維

後備名單：
99 曾文輝
2 廖偉業
3 艾華度
9 袁振昇
17 陳曉鋒
29 關華恩
90 趙少維

賣菜佬終於唔係中堅

又無Philip chan

啲訪問直情提都唔提下，人間蒸發咗咁

可疑

philip第一場傑志 vs 東方踢得幾好，之後便被棄用

似牙 Fred

東方右路係咁穿

李嘉華搭根叔笑死人
大埔2:0東方

大埔u22球員叫有料，有樂仔
都話和哥個仔好廢

司徒

很想對司徒說聲加油

係，右中堅根叔，兩球都輸右路

4：1

可惜大佬今場踢中間

rubbish ball

#szetostay

差迪亞高未入

茹子楠 李嘉華:唔好咁啦你地 我想踢波呀

老屍上場打下飛機就咁

無啦無啦咁即係下場大埔又要踢西波

東方不滿足總空降富力先輸

今季走勢係兩西兩勁 即係下場仲係勁波

信唔信帥菊兩個入藉兵照樣入選

陳俊樂 13'
伊高沙托尼 17'
大衛拉菲爾 34'
中村祐人 35'

担白講，佢老豆的腳下功夫都係普通貨色，只係多年來人吹奏上神枱 ，
上得電視多，被記者佬訪問多
同好多初睇波後生仔只識佢，場內一見到佢就不段叫和哥、和哥、和哥......

多屆賀歳盃郭指導掉佢出場，但只出果一陣，好似呃出場費
佢一掂親波都比全場屌
又鍚身又淆底，一有外隊的鬼佬衝埋來搶波，回波比上手都回唔切

哈，
過佢個仔得港甲水平
上年踢甲組嘅

mk國又俾kim逼害？

揾個好過 一啲都唔難，係廢金咁迷信自己用開既人

今次自降做失敗者loser

true,不過近排港隊應該黃威正選

有佐迪廢金更加唔會揀我國，況且流浪打得咁差

i say 葉頌 u say 朗 葉頌~朗 葉頌~朗

唔係話想笑
但司徒真係

元朗尋全隊失常,達sir換走艾華頓,杜馬斯又出事
重睇片段，甚至覺得有d可疑

對黎巴嫩唔該打返雙防中，洋+樂，黃威打攻中

李嘉華爆左十鳩幾次
茹子楠合格

東方all in 銀牌

東方真係笑話嚟

如果東方兩個正選u22傷左 後備得一個u22
咁係咪要打十個

binc

連和仔自己都唔用個仔就知佢個仔好極有限

坪洲和+屍徒 = 絶配

名大過實，對人理論鳩噏多多

嘉華啲企位亂七八糟，連自己應該做咩，幾時上幾時落都唔知，好迷惘
魚子幾好波，又快又扭得

呢兩個踢乜位置

和仔而家係副領隊 話到事?

之前

真心瞓左無睇
一瞓醒見到個比數
有無人係現場

駁唔到

應該以後唔敢踢波

中甲】李海強執教鞭一樣得 梅縣鐵漢升班震撼即場派獎金

53分鐘 東方得罰球機會 徐德帥大腳抽入！東方追至2:4！

之前個樣都無咁大陸 宜家完全係一個大陸樣

精液盃我東唔稀罕

司徒一陣完場洗唔洗攬老婆
攬住喊

算啦 精液盃呢啲 "班霸"唔會重視
一陣傑志都應該唔會認真踢
仲要係分組賽 大家輸左都覺得無關痛癢
所以都費時去睇 最衰冇直播

其實罰球點抽入?
尋日夢想第一球明明係熨射又話係抽入

咁到底你地想要咩

就咁腳面9 ban

甲組冠軍？

徐德帥腳頭好重

港甲冠軍

銀牌我們吃定了，你給我聽好!

忘記精液，向著銀牌直跑!

全北拎韓職
下年亞冠50%遇傑志

場場都有大腳抽入

你給我聽好 想哭就要笑

點睇水手自爆輸波

贏既時候就打晒丁，輸就話唔重視

南華時代有人幫佢執髮型啫

全北超班，可能大炒一打蛋
記得上年亞冠上港輸比全北5球

魚子細細粒，都幾扭得
bb果類球員？

轉撐富力算了

其實點解有咁多東迷撐富力

第一隊丙組拎銀牌

大家都是支那隊

大陸球迷撐大陸隊，好合理

李嘉華發生咩事

笑笑笑 笑乜撚野啫

兩隻盃黎

5比2完場

Kannas 女仔唔識波，係咁上下

今天(10月29日)在斧山道運動場舉行的菁英盃分組賽A組，和富大埔以5:2擊敗東方龍獅，全取三分。今日的入場人數為672人，購票人數為612人，門票收入為$19,960元正。

屍土stay

過多十年可能剪小平裝

尾場會唔會有直播？

Mu

唔會

被迫害妄想症

學生戇鳩。

收聲啦

呢d波都唔出AV緯

後備球員: 1.王振鵬, 6.林志堅, 9.盧卡斯, 15.安基斯, 35.史雲斯頓, 36.史譚, 38.金東進

仲衰過亞視

1-楂機佬技巧差
2-攝影機質素差(非一般電視台大機，業餘，學生哥功課機)
3-播映場數差(相比亞視蝕緊錢都肯機乎場場播）
4-翻看錄播質素差(720i都唔知有無，但當年亞視可以隨時機頂盒高清録影）

曹泰根真係雞撚走算啦

唔雞佢就一係雞屍吐

一齊out la

老屍又發瀾渣

菁英盃分組賽 Sapling Cup Group Stage
香港飛馬 HK Pegasus vs 傑志 Kitchee
日期Date ：29/10/2017
時間Time：17:30
地點Venue：旺角大球場 Mong Kok Stadium

傑志正選陣容: 23.郭劍橋, 2.列斯奧, 3.丹尼, 7.費蘭度, 8.艾力士, 11.辛祖, 19.黃洋, 32.華杜斯, 34.巴拉克, 67.畢頓, 90.金奉珍

後備球員: 1.王振鵬, 6.林志堅, 9.盧卡斯, 15.安基斯, 35.史雲斯頓, 36.史譚, 38.金東進
_______________________________
#飛馬對傑志 | 17:30 Kick-off

今次升lv 18個全鬼

有班外籍人士似係畢頓家人入場支持

聯賽肯出唐文都偷笑

仲出黃洋 華杜斯

現場好少人

我仲諗住傑志唔重視嘅本土盃賽會出下呢班專員 點知慘到咁都冇份
今次18隻鬼可能係5件多年願望

冇AV同唐文

件件:鬼好波d

香港飛馬正選球員 ：88 袁皓俊 [GK]
4 李毅凱
6 麥保美
8 艾華
11 伊高
14 方栢倫
15 梁諾恆
19 羅斯
22 胡晉銘 [C]
27 林樂勤
39 查維斯

後備球員 ： 1 梁興傑 [GK]
7 陳肇麒
12 蕭俊銘
13 黃俊皓
20 鍾偉強
21 張志勇
33 周穎軒

事實上兩小鬼係本地既
唔好咁低level用種族主義啦

傑志遣小將鬥飛馬
傑志上週于高級組銀牌賽八強以5：0大炒標準流浪晉級，兵鋒正勁，今仗乘勝追擊上週輸波的飛馬。上仗復任正選的傑志中場林嘉緯對流浪的比賽表現不俗，他賽後表示，期望在菁英盃獲更多上陣機會，藉以提升狀態應付亞冠杯和下半季的賽事。預料傑志今仗會派遣更多年輕小將上陣，讓他們吸收比賽經驗。

界限街看台開始多人

av=亞冠專員
等睇連亞冠都要打後備

有保同安，唔出奇
今季暫時朱蛇排陣安基斯排先過嘉緯

均宜=牛榮

終於冇廢9

袁皓俊
胡晉銘 梁諾恆 羅斯 方栢倫
艾華 麥保美 李毅凱 林樂勤
查維斯 伊高

全鬼

希望呀凱生性，今場俾足機會你復仇
另外梁弟終於有得出

咁4大聯賽都好多唔係該國既球員

Happy Halloween from Kitchee

攞四大聯賽同港超比 你自己老幾呀
再者英國大sam都嘈啦

咁歐聯一定準3+1外援

傑志正選出5個港隊成員

true,拎4大聯賽比
歐洲波同亞洲波已經無得比

巴拉克香港出生 唔知今年亞冠出唔出到呢

制度都唔同攞黎比 英超有冇限出4個外援呀?

當你全鬼
理撚得你

畢頓 ，生於香港及成長，香港足球運動員
巴拉克，在香港出生及成長

馬列錫清係飛馬對傑志比賽都會打幾次「羅雖三戶 亡桀必羅」

黃洋都係鬼?

所以好有可能佢地亞冠可以出到

應該有特護

2017/9/11
巴拉克、史譚和畢頓三位小將的人生，大部份時間都在港度過，但他們均沒有香港護照，需要中學畢業以及滿18歲，才可申請由原本的國籍轉香港籍。然而，巴拉克和史譚都已經打算放棄原有的護照，申請香港特區護照；至於畢頓就仍然在考慮當中。

踢你條命就有份

【女足聯賽】香港女足新帥現身賽場 列卡度忙考察球員
2017年10月29日 05:28 pm

獲香港足總委任為香港女子足球代表隊暫代主帥的列卡度，上任後忙於從各個層面認識香港足運，包括到女子聯賽賽場考察球員，他在周六(10月29日)晚透露，香港女足已為省港盃開始選拔球員，稍後會將集訓隊人數控制在30多人之間。

周六晚，列卡度到了寶翠公園仿真草場觀看傑志對愉園的女子聯賽，雙方各擁多名港腳級球員，成為這名香港女足新帥「睇蟀」的好機會，他接受本網訪問時稱：「上任後的工作頗忙碌，因為我要了解香港女子足運，包括青訓發展、地區訓級及學校推廣層面，香港女子足運近年發展不錯，聯賽的受關注程度也有增加，我想找出發展上的難題所在，再想辦法去改善。」

列卡度掌帥後香港女足首場正式比賽是省港盃，代表隊選拔上星期已進行，接下來的周三(10月1日)仍有1次，各球會選球員參與代表隊訓練，列卡度手上已有48名球員供選擇，隨著聯賽開始他仍歡迎年輕球員加入，之後會將集訓人數減至30多人，他說控球在腳、組織踢法是香港女足要走的路，不但是大港腳，連U12、U15也已經開始向球員灌輸當中概念。至於香港女足明年的比賽計劃，列卡度稱如預算足夠，將致力安排更多國際賽。

玩到青訓都係假鬼

鬼佬樣就唔當香港人?
唔好咁種族主義啦

會唔會召係澳洲踢緊個個翻黎

巴拉克

屌你佛山聾屍隊笑撚死人咩屍土

如果同男子一樣唔計A級賽就無謂選啦

特護都冇點當佢係香港人?

部份香港人都係有BNO冇特護

BNO其實得香港人有
渣得BNO都係香港人

🇨🇳
🇰🇷 🇪🇸 🇪🇸
🇬🇧 🇭🇺 🇨🇳 🇧🇷
🇮🇱 🇳🇬 🇧🇷

🇨🇳 🇩🇪 🇧🇷 🇬🇭 🇬🇧 🇬🇧 🇰🇷

香港出世又唔當係香港人

畢頓生於香港，於3歲時首次接觸足球後便開始有一個成為職業足球員的夢想

出世就當架?咁啲支那人衝閘係香港生仔，個啲係到出世嘅人就當佢係香港人?我就唔當啦
係到出世連攞特護都要考慮 點當

現實真係有人攞BNO 都無特護
有特護又點?
大把單程證7年攞特護
點解一定以特護為唯一標準?

人地未夠歲數拎又唔當係

出 av 就屌唔出青訓，依家出青訓就屌唔出 av ，反傑永遠立於不敗之地

其實平日傑志都出下唐文/均宜果d(正選/後備/bench)
菁英杯都18鬼離譜左d,
真係零本土

精液盃出青訓又屌

笑4
四大聯賽無得同港超比
但支那蝗B就可以同名正言順喺香港出世遲d有資格代表港隊既人比

種族區分最on9

我唯一關注係果個球員可唔可以代表香港隊

你話犯規就話，個個跟正規矩出啦，就屌唔出 av。
上季打港會反傑一路屌出青訓唔出溫俊，一路屌贏咁多粒都唔換青訓

可以代表香港唔代表亞洲賽可以當本地

無passport無港隊踢
所以林志堅其實只係德國佬，當年佢都話自己同香港無關係
哈，德甲球皇

港隊羅拔圖咪搞到東方讓鬼，又扮無左件事？

又loop

華夷之辨 再次啟動！

講到你唔 loop 咁

3個都唔得

賽後大埔主教練李志堅表示，主力黃威因手部有傷避戰，不想讓他傷勢加劇而錯過下月代表港隊或港超的大戰

大家都係到loop之嘛

儲齊十一個入藉兵，唔代表亞洲賽可以出哂

今年有新野，屌傑志精液盃出青訓唔出老野

賽後首度為東方披甲的李嘉華表示，今仗第一次正選上陣有壓力：「自己表現得差，始終第一次太緊張，加上自己受傷兼遲起步，今場表現的確失望。聽到唔少意見，不過把口生喺人哋到，佢哋點講就點講，做番好自已就得。希望嚟緊多啲助攻，唔好失波！」而爸爸李健和則於賽後鼓勵兒子：「做球員點都要承受壓力，每個人、每一場都有，任個人都一樣，太保護佢反而會失敗！」

你地都一樣姐 屌緊傑狗全鬼個陣你地話有特護都唔當香港人 而家冇特護嘅鬼你地又話係香港人 你地咪一樣講晒
人地連攞唔攞特護都要考慮呀要記住

上半場巴拉克打得幾好，三四次killer pass，傳球視野幾好

畢頓就非常一般，走位麻麻，同隊友配合少

已經比左十幾年時間d本土華將啦
老實講 入藉兵都係一隊傑志姐 其餘十隊d人死嫁? 廢又要比時間佢? 你睇下班人連老左既列斯奧都爭唔贏就知廢啦 人地係西班牙油油嫁咋
我唔覺得葉鴻輝 陳俊樂呢d人會冇機會囉
最憎d垃圾自己搵藉口
唔係入藉兵港足撚會和到中國 撚會有人報下咩 木咀 你唔屌柒d本土球員懶散 練波係度嬉戲足球?

有能者居之 不嬲都係咁 況且香港從來都係華洋雜處 就算土生個堆麥基肥積 你咪又係賴自己唔夠人高大
你地班友上兩代夠係第度走落黎 不如剩係比姓鄧姓侯班友踢啦好未

作者名不貼了

乜野要考慮，人地未夠 18 歲唔申請得又屌？

都話渣住BNO既都係香港人
你渣BC同以色列護照邊關香港事

渣住 Bno 可以踢港隊

on9龍

客觀講，4小鬼中巴拉克最好，希望佢會拎paasport
畢頓/史雲斯頓/史譚普通，水平同本地球員應該參唔多
史譚腳法最粗

09真係好撚廢

樓上反入籍兵個D中意華人
白人樣就算香港出生長大都話唔係港人

辛祖goal

今日好似肥袁喎

50分鐘 辛祖乘查維斯跣腳 射入空龍！為傑志先開紀錄！

The Holder of this passport has Hong Kong permanent identity card no XXXXXXXX which states that the holder has the right of abode in Hong Kong

羅斯受傷

冇啦啦後防散哂
輕鬆2粒

黃皮膚黑頭髮就算唔識廣東話都當香港人
等緊睇中村入藉

完

羅拔圖16年攞左特區護照已經踢緊港隊咁 afc規定要一年時間過冷河，羅拔圖爭幾日，東方註冊羅拔圖做外援鞏固後防都有問題

比個下台階東狗啦

羅斯真支柱

同人地賽會當唔當你係香港人無關，足球我唔知，我細個用特區護照原因都係為左代表港隊。

咁 afc 同 Fifa 唔當你係土炮就唔當係土炮

平時反傑係屌亞洲賽要三林當外援

至於東方主帥司徒文俊完場後並無接受訪問，直接進入更衣室。

牛丸表示

上一代香港人都有人偷渡落黎架啵

羅拔圖今年仲喺東方的話註冊咪香港本地球員
三林得唔得

講幾句丫

三林住夠七年都得架，羅拔圖原來一黎就入左藉啦？

Btw 本土就本土啦 唔好再用華將呢個字眼得唔得 好大中華膠

成報個妓者冇睇埋補時就提早收工

咁有咩問題 等夠七年加一年冷河咪得
咁咪等到三林可以代表香港
到時我都會支持佢哋

講得啱

其實點解要做大中華膠擁抱國藉法準則

反入籍個班:只要係華人就係香港人

屍徒仲未俾人炒 好野 係咪聯賽輸到第五場？

菁英盃

好撚悶
抽到冇野好抽 又拎返同一話題loop
完全反映到今週既本地波有幾咁吸引

抽緊傑志出青訓

唔出青訓又屌

証明佢連U18都不如囉
華人樣就奉指要出架?

金東進入替列斯奧

點解要一齊出？隊波得 11 個位，依家用青訓唔用老將又唔得？

呢句野要幾on9先講得出口

av連u18都不如
我諗黃威係u21水平
菊花u16水平

其實唔明點解要過一年冷河

當年卡塔爾？派護照比雲梅個肥仔巴西前鋒玩大左

華人係原罪
然後話人大中華膠

進哥暫時睇唔到狀態點 大炒緊先出 對面完全冇乜威脅

咁精液盃要用u仔無辦法

上季咁樣出比反傑屌朱SIR話冇心踢唔好踢啦 係咪放棄呢隻盃呀

此留言已記錄在案 會員李毅凱睇路

下，原來飛馬比人大炒
肥袁打得好差

咩？

wfc

True 袁

出肥袁點都好過出垃圾09

fake news尼叫人睇路

巴拉克真心幾好

畢頓助攻 史譚入波wo

伍健：特首和球證一樣不應遭辱罵 「如果有學生潑婦罵街地指罵校長，我相信校方會對該學生進行處分。可是他用同樣態度對待特首，特首又會照單全收。那麼，特首職位的尊嚴豈是不如一個校長？」

Leung Shou Chi Peter:
不能辱罵，不過可以背後發功，令佢停牌幾個月，以後咪聽教聽話。

梁守志係贊b page留言

希望飛馬下場對流浪可以重返勝軌
難得聯賽有啲優勢唔好咁快失左

史譚入波果陣已去到垃圾時間la
佢似弱化版麥基

狗志同贊B
你話唔玩突然又玩，你咪又係背後發功令足總比你踢

今日飛馬個羅斯一走 就比人連入3粒
連組織都唔係好做到 另一邊傑志鬼佬陣就踢得曉飛咁 唔通華人同鬼佬既分別係差咁遠 ？

無左利馬唔識踢波

oh

Luk Shek Ma

尊貴既手足們,
突發: 收到風 華盜屍個阿爺隔離屋隻狗個主人個三叔個洗廁所工人養個隻唐狗係香港出世
足腫仲唔快啲比返個本土球員身份呀華生? 咁kidchild咪可以收起一個能力不足既香港土生土長球員囉 佢地成日都想咁做嫁啦！

好L煩

夠了
不要再貼了

今場除左艾華同羅斯同細佬之外 其他都好沉下
反而想知點解黃俊x係得出下 我覺得佢算係幾穩陣
今場飛馬右路完全mark唔實對面 比人放題
後防又速度又難 有一下連辛祖丹尼都爆得贏

傑志球迷朱基黎

畢頓嗰下係傑志快速反擊
好似係三打二定三打三

老屍

尊貴既手足們:
一早講左 Bigmac去到邊就會累到邊。大家知唔知點解? 我先賣個關子。 不過大家唔好以為bigmac表面撐東就係反桀 其實佢同kidchild有千絲萬縷既關係。枉你地仲嗌呢條沽名釣譽既人做老屍

李毅凱真人見到有人用佢個名仲要對傑志咁愚忠 唔知會點諗

贊B好撚幽默

巴拉克踢法幾似林嘉緯

今天(10月29日)在旺角大場舉行的菁英盃分組賽B組，傑志以4:0大勝香港飛馬全取三分。今日的入場人數為1,173人，購票人數為1,018人，門票收入為$39,430元正。

點睇傑志踢垃圾盃都有1173人入場睇

你up緊咩

趁80蚊睇左先炸

到宜家都仲未出港隊名單

小傑仔都出左精液射到一地都係

個mike哥成日話利馬雞肋
又唔諗下根本無其他人做到佢嘅功能

Mike 哥撚識波咩

老屍今日射唔出怨氣大

咪又係果堆

影撚衰佢

可能真人都愛傑志

各位尊貴既手足
桀志好波! 班香港人既表現好值得大家驕傲 例如看台上面啦啦隊隊長 老棍二 同 專業執波員 淋卡胃
好野!

伍健：特首和球證一樣不應遭辱罵

傑志總領隊伍健最新一期的網誌

日前，以689票當選香港特首的梁振英，在一個地區諮詢會被一名青年指罵。傑志總領隊伍健在網誌中表示，這個情境讓他想起了香港球證多年來面對的遭遇。

他認為球證和特首一樣，都應該受到尊重。即使他們的工作做得不好，也應該以心平氣和的態度來表達自己的反對意見。

「下午無事留在家中，偶然看到特首的地區諮詢會。在活動期間，有位年青人發言時不留情面地謾罵，更指梁振英無資格做特首。姑勿論其發言內容是否有足夠理據，他的態度我不敢苟同。」

「其實足球賽事有時是現實的縮影，我以前做裁判導師的時候，常常會提醒裁判不要令他們的職位（office of the referees）受到侮辱；不論場外場內，裁判的舉動都要維持裁判職位的尊嚴。」

「即使裁判的水平差劣，大家都必須尊重裁判的職位，所以球例對裁判的尊嚴是有很明確的要求；特首做得不好，可以講清楚，可以持反對立場，可以表達對特首工作表現的不滿，但言詞和態度應該尊重特首的職位，不應過激。」

伍健隨後亦指出，如果一個學生在校內指罵校長，他定然會受到處分。但當他用同樣態度對待特首，梁振英卻要「照單全收」。他認為，當下的年青人應該學會如何尊重對方，不能輕易罵人。

「如果有學生潑婦罵街地指罵校長，我相信校方會對該學生進行處分。可是他用同樣態度對待特首，特首又會照單全收。那麼，特首職位的尊嚴豈是不如一個校長？」

「我不是一個熱心談政治的人，亦不想在這裏評論特首是否已做好他的工作。但我關心我們的學生能學習好尊重的課題，能學會以禮待人。在校內尊師敬友，在球場上尊重比賽、對手、教練、隊友和裁判。」

「從1997年之後，香港越來越多『罵的文化』，可能我們的社會也要學一學如何能做到互相尊重。」

有四小鬼屌唔出青訓
大佬，佢哋係接受香港青訓系統訓練㗎

屌你老母，邊條撚樣咁快負皮

準備投降
出死士算

老屍bigmac又深潛

慘功豬冇得射牙

好驚基頓過咗初選之後突然間話攞到特護
然後廢金諗都唔諗就塞入去

列斯奧法叔羅拔圖艾里奧羅素都夠
丹尼打中堅都唔用基頓啦

中堅位有羅拔圖列斯奧艾羅奧法叔

基籃馬羅素都無份 唔輪到基頓

cc台負皮狗+1
老屍分身+4

小kid志又痴藍浪貼紙上路牌，仲要po埋自己犯罪証據上網

2018 ACL Group stage
Matchday 1 12–14 February 2018
Matchday 2 19–21 February 2018
Matchday 3 5–7 March 2018
Matchday 4 12–14 March 2018
Matchday 5 2–4 April 2018
Matchday 6 16–18 April 2018

Assume抽簽規則同今年一樣(2015， 2016都一樣)。
傑志會50%入E組，50%好似今年東方咁入G組。

中國4會係外圍賽最後一圈主場對澳洲3(布里斯班獅吼）。
日本4會係外圍賽最後一圈主場對泰國3同大馬代表(柔佛DT)之間勝方。
假設中國4同日本4外圍賽都成功晉級。

E組會係
MD1 客 對中國4 (河北華夏幸福/天津權健/廣州富力)
MD2 主 對韓國1 (全北現代)
MD3 客 對日本4 (大阪櫻花/柏雷素爾/橫濱水手/磐田山葉)
MD4 主 對日本4 (大阪櫻花/柏雷素爾/橫濱水手/磐田山葉)
MD5 主 對中國4 (河北華夏幸福/天津權健/廣州富力)
MD6 客 對韓國1 (全北現代)

G組會係
MD1 客 對中國1 (廣州恒大)
MD2 主 對日本3 (川崎前鋒/鹿島鹿角)
MD3 主 對韓國2 (蔚山現代/釜山偶像)
MD4 客 對韓國2 (蔚山現代/釜山偶像)
MD5 主 對中國1 (廣州恒大)
MD6 客 對日本3 (川崎前鋒/鹿島鹿角)

潛在對手分析:
中國:
中國1: 廣州恒大
中國4: 中國4變數暫時較大， 中超第三名競爭好激烈，河北華夏幸福同天津權健都機會均等， 後面嘅廣州富力就機會較低， 但因為而家上港係中國足協盃入左決賽對申花，如果上港拎到足協盃冠軍， 咁中國4就會係中超第四名。

韓國:
韓國1: 全北現代
韓國2: 因為聯賽冠軍全北現代已經係韓足盃出局，所以韓足盃冠軍會成為韓國2，個賽事已經打到決賽，由聯賽排第三嘅蔚山對陣K2釜山偶像，由於兩隊實力有一定差距，如無意外韓國2將會係蔚山現代。

日本:
日本3:日職聯賽已進行至31輪，衞冕冠軍鹿島鹿角領先次席的川崎前鋒4分，而川崎已領先第3的大阪櫻花6分，所以基本上在聯賽只餘3輪的情況下前二球隊會是鹿島或川崎。由於天皇盃冠軍將會成為日本2，而聯賽頭兩名球隊鹿島鹿角及川崎前鋒經已出局，天皇盃將由聯賽頭兩名以外球隊奪得。所以日本3將會是聯賽亞軍，亦即鹿島或川崎兩隊在聯賽爭奪戰中的負方。
日本4: 視乎天皇盃冠軍是否由最後排名聯賽第3的球隊奪得，日本4將會是聯賽第3或第4。根據現時形勢，聯賽第3,4名爭奪十分激烈，排第3的大阪櫻花暫時領先第4,5位的柏雷素爾及橫濱水手2分，而排第6的磐田山葉緊隨兩隊其後落後1分，四隊機會均等。目前分析傑志的潛在對手日本4較可能大阪櫻花,橫濱水手,柏雷素爾或磐田山葉。

好難講架廢金
又高又大隻佢就high，基奧咁

笑左

Will Donkin將加入中華隊

Will Donkin，母親為台灣人，生於2000年12月26日、目前未滿17歲，此前在倫敦豪門切爾西青訓系統
發展、今年初才加入水晶宮。據悉，Will Donkin母親主動與足協聯絡，為兒子辦理台灣護照

選基頓打中鋒

唔好再對恒大
踢又唔夠踢
同埋用大球場做主場 一定比人反客為主
唔想好似重演上屆東方慘劇
反而E組就好好多 對支超第四最容易踢既應該係廣州富力？

苦力d本地球員幾廢，二流水平，教練史杜高域有料
e組易d拎分，但會比全北大炒

好過俾含大炒 啲支那狗見炒我地又j撚死

屌你老母，邊七個粉皮負評？有講錯咩？事實喎。咁有部分華人球員真係態度零分，唔敬業樂業。連登班種族撚係咪咁脆弱？一味俾負評？好啦，俾哂你正選十一人都係黃皮膚黑眼睛，踢到乜春出嚟？屌你老母，真係好撚嬲！
[

真係得你地班傻仔先咁撚care啲正負皮

LIHKG不如高登

飛馬教練楊正光賽後未有接受訪問便直奔更衣室，領隊文彼得則承認「輸自己」：「本來場上形勢不差，羅斯傷出是轉捩點，更致命是後防犯錯。」傑志「零本土」陣又大勝一場，教頭朱志光自然笑逐顏開，更大讚巴拉克、畢頓及史譚等小將潛力無限，當問及盧均宜、林嘉緯及唐建文等為何不入18人大名單時，他辯稱是輪換制度下的結果：「球會有很多不同賽事，我們要因為對手強度去決定陣容，每名球員都要輪流上陣。有些球員上一場已上陣，這一場就給機會其他人，這是很正常的。」傑志目前尚有1個外援名額空缺，在金東進復出之後，朱Sir稱會方將視乎下月亞冠分組賽抽籤結果，再決定是否需要增援。

抽邊組都要增架啦如果想搶分

其實12月先抽
不過唔係中恒大就中全北
點都係要買人

呢度興正負皮投票牙ching

hk01
2018年亞冠盃的球員註冊規例中，針對入籍球員定下新例，由過往取得新國籍後需等候1年才可註冊為本地球員，更改為需等候5年，至於曾以本地身份出戰亞洲賽就不受此限。明年亞冠盃分組賽的抽籤將於12月在吉隆坡舉行，由於丹尼及列斯奧俱已取得本地身份，目前傑志尚有1個外援名額，朱志光稱：「我們當然會考慮再簽球員，以求用一個有誠意的陣容出戰亞冠盃。」

真係dont give a shit

可能習慣左覺得冇對手 所以去到邊對增援與否都要諗諗

【體路專訊】菁英盃B組兩強大戰，第一屆盟主香港飛馬遇上18人大名單都沒有土生華將的傑志，因下半場連番失誤慘吞4隻光蛋。傑志教練朱志光賽後為這張「零本土」名單解畫，指這是因應球賽強度採用輪換政策是正常的

西班牙三子

波C大戰咩

就係因為有d國家亂派護照...

巴拉克及畢頓均是土生土長球員，他們兩人、史譚及史雲斯頓均正在申領特區護照，只要特護一到手，他們就可在亞冠盃上陣。」2018年亞冠盃的球員註冊規例中，針對入籍球員定下新例，由過往取得新國籍後需等候1年才可註冊為本地球員，更改為需等候5年，至於曾以本地身份出戰亞洲賽的入籍球員則不在此限。朱志光表示，4名年輕球員本身已是香港永久性居民，故不受條例影響。

留名睇佢又柒

唔知亞協點玩法呢
如果亞協都係5年冷河，邊隊邊個入籍兵都要做本地賽專員了以後

傑志今日無論正選或後備，都不見任何土生華將蹤影，朱志光解釋是要讓陣中多名球員都能輪流獲得比賽機會，並指出今日正選披甲的巴拉克及畢頓，均在香港土生土長，「巴拉克及畢頓均是土生土長球員，他們兩人、史譚及史雲斯頓均正在申領特區護照，只要特護一到手，他們就可在亞冠盃上陣。」2018年亞冠盃的球員註冊規例中，針對入籍球員定下新例，由過往取得新國籍後需等候1年才可註冊為本地球員，更改為需等候5年，至於曾以本地身份出戰亞洲賽的入籍球員則不在此限。朱志光表示，4名年輕球員本身已是香港永久性居民，故不受條例影響。明年亞冠盃分組賽的抽籤將於12月在吉隆坡舉行，由於丹尼及列斯奧俱已取得本地身份，目前傑志尚有1個外援名額，朱志光稱：「我們當然會考慮再簽球員，以求用一個有誠意的陣容出戰亞冠盃。」

原來4小鬼無論港隊定亞冠都出得，真港人

如果要等5年真係唔洗玩

係真定假，朱力士真係要問清楚先。點知亞洲足協點睇4名年輕球員本身已是香港永久性居民

N年前好似問過要有護照先得
身分證唔算數

但其中兩人土生土長 咁都計轉籍就好唔公平

過冷河呢樣野真係好弱智
以後大家一起睇亞冠專員啦

上季都柒柒下以為自己有亞冠踢
最驚因間四小鬼落埋場踢，然後俾對手督灰，自動輸三比零
唔該你地查清楚先啦朱總監

叉電先

會查清楚確保唔柒就唔係香港joke球啦

如果係香港出世嘅唔知AFC又會點計

痴撚線

李三腳又派膠

5年冷河 即係一個外籍球員要黎香港12年先可以踢亞洲賽
仲未計申請特衰既時間

想問下 如果傑志4隻鬼仔拎左特護
有冇可能申請要番之前個國藉
用雙重國籍外流

28. Player Status

28.1.1. Any Participating Player who has acquired citizenship (e.g. through naturalisation) and wishes to participate in the Competition utilising that nationality must demonstrate:

28.1.1.1. that the citizenship was acquired more than five (5) years before MD1 of the Group Stage of the Competition.

28.1.2. Any Participating Player who is eligible to represent more than one (1) Football Association on account of his citizenship of one (1) country (e.g. a Chinese citizen may be eligible to represent three (3) different Member Associations) and wishes to participate in the Competition utilising the nationality of a Member Association must demonstrate one (1) of the following:

28.1.2.1. that he has participated in an official competition for a representative team of the relevant Member Association; or

28.1.2.2. that he was eligible to participate for a representative team of the relevant Member Association in accordance with the FIFA Regulations Governing the Application of the Statutes at least one (1) year before MD1 of the Group Stage of the Competition.

首戰便射入一球、今年18歲的史譚，賽後表示很開心助球隊取勝：「首次上陣射入一球當然值得高興，但入球全是辛祖功勞。很感謝朱sir（朱志光）信任，給我上陣機會。希望未來有更多機會代表傑志，交出更多助攻和入球！」

外流到先算
都無球會有意

咁仲好，一巴打醒d球會唔洗養隻鬼黎變本地個類
正視青訓，比多啲機會本地青訓出黎既球員

我島>香港
我島無亞洲賽踢，國家隊靠派passport

可以專心搞青訓

agree

第二球做乜撚

究竟當年離開左大埔之後接受左啲咩訓練搞到咁
當年係大埔都尚算正常

講得無錯 依家對恒大一定比人大大力咁抄
你見兩回合輸13球就知 到時又比上面D人笑

如果亞洲賽要5年過冷河時間咁真係正式宣佈將來入藉兵既作用大減
所以都係勸傑志唔好走全鬼陣走得咁猖狂 過一兩年依家果班入藉兵退落黎
亞洲賽實力一定大減 同埋姐係謝家強同林柱譏果D都代表唔到香港球隊踢亞洲賽啦

死開啦傑迷保贊（黃巢）

贏4：0都玩出事

初選初撚咗去邊？

kitchee簽kiki

金狗判坤
btw係唔係大鳩頭9up

大頭

連Kiki都要收皮

Kiki好似冇代表球會過踢過亞洲賽？

no
法叔以外援身份踢過亞協，公民

oh,原來kiki踢過天光隊亞協

都幾靚仔

但拎特衰之後未代表過，咁東傑唔洗簽佢地了

一年轉五年嘅消息係呢幾日先公布
真係非常突然

以後可以專心die for kim了

好想我島踢亞協
大同、台電拎幾百萬出嚟都唔肯

高梵？

除錢問題，有報道話兩隊唔合規格申請afc牌

【港甲聯賽】屯門「戰狼」美亞鬥魂不滅 回港再起步培育後進
2017年10月29日 09:55 pm

屯門足球隊在香港頂級聯賽角逐時，包括美亞、美奇、美高在內的「巴爾幹兵團」以外援身份助球隊獲得過季軍，其中，美亞不但因為長相有點似電影戰狼300的主角，更因為其場上的鬥志、拚勁而視為球迷心目中的屯門「戰狼」。結束職業生涯後美亞回歐洲修畢教練課程，再臨香港他視為人生「新開始」，為香港足壇育才，並將其「鬥魂」灌輸予年輕人。

周日(10月29日)港甲聯賽，美亞身披東昇10號球衣為球隊出戰宏大駿其，盡管該支老牌球會有這名黑山外援及前港甲外援文嘉助陣，但仍以0：2落敗，不過，已經37歲的美亞的鬥心不減當年，雖然到比賽末段因傷患影響而腳步蹣跚，但仍賣力上前參與進攻盼助球隊入球。

「掛靴後我回到歐洲，在塞爾維亞花了10個月修讀教練課程，現在我已擁有A級教練資格。」美亞形容再臨香港是足球生涯的新開始：「我想成為教練，也因為我在香港踢了好多年，了解這裡的足球環境，九成超聯球員我都認識，相信我可以幫到香港足球。」

美亞認為香港與塞爾維亞的足球環境比較，設施是比較好，但並非百份百的職業足球：「這裡的足球不是百份百職業，仍有球員係一面有其他工作、一面踢波，這應是香港暫時未在亞洲層面有成績的其中一個原因。」他說，選擇在香港起步是因為在這城市生活愉快：「我想慢慢進步，然後再看看有沒有機會到職業隊工作。現在我已執教香港飛馬U16青年隊，我敢寫包單有4、5個球員有能力成為香港足球未來。」

傳承戰鬥精神，是美亞目前執教青年球員時給自己的任務，為東昇踢甲組，除了是幫朋友也因為在其而言「足球就是生命」：「足球是我生命，除了足球以外我還能做甚麼？我享受踢比賽，這也是保持健康的方式。」

已過5年

阿輝今日都麻麻
個件曹泰根就最垃圾

Tvb 片
菁英盃A組：大埔 5-2 東方

東方失五球，其中4球係係右後防位置失

我島完全放棄本土足球發展

高梵可能東南球會想簽？

有得派passport已夠
歐洲球員

1年變5年咁唔使玩啦

同埋輸一場姐 講到淘汰咗咁

反入籍又贏

日韓：WFC

用保連奴

咁計係咪連羅拔圖都出事

陳偉豪昨日鼻骨骨裂，而家係電視講緊英超

Yes 未用過本地身份代表球會踢亞洲賽

睇新聞片，第二球1對1 比名將朋友之後 輕鬆射入
無水準

保連奴都無

喺屯門見到史雲斯頓

其實1年變5年唔應該失望
大家仲諗住依靠入藉兵幾耐？
依加咁更加可以比所有球會認清路向喎

fake news 聰講嘅名冇次中

以香港個環境 入籍兵根本長玩長有 係多定少問題
所以真係好失望

但入籍兵係可以代表香港隊 亦都係香港人

唔係唔好，但set 18年入籍開始計會好d

過完轉會窗先咁改，累死幾多球會

夢想FC總監梁智駒表示，陳偉豪的傷勢不算太嚴重，可如常訓練，為保護其鼻骨，會方將為他購買保護臉罩作保護。

有冇手足熟悉亞洲足球可以比對下同樣冇體育政策支援既國家可以如何有效發展足球？

發展青訓先岩

久保點睇台灣玩得太大搞到咁

挑，而家有得威幾年仲唔夠咩
百年老店都可以話降班就降班
仲講咩未來

諗起流浪個青訓小朋友同施治

聽日做今日先講，以為得香港足總先會咁on9

巴拉克同畢頓香港出生 除非佢地已經拎左其他護照 唔係既直接申請特護應該唔當入籍

另外兩個唔係香港出生真係好難講

我諗得13哥先答到你

Any Participating Player who has acquired citizenship (e.g. through
naturalisation) and wishes to participate in the Competition utilising that
nationality must demonstrate:
28.1.1.1. that the citizenship was acquired more than five (5) years before
MD1 of the Group Stage of the Competition

LOL

法國亞洲D波總絕大部分都ON9

亞洲人特別on9

所以日本永世都唔可以脫亞入歐

李三腳今日失果第二球咁撚柒既 有曾文輝又唔撚用 屌

日本都係擺脫唔到D鳩野
聯賽賽制朝令夕改

照字面解，很難理解為何朱 sir 會對第 28.1.1 條有如此解讀

字面解釋甚至有機會影響到艾里奧辛祖艾力士等人 lol

28.1.2 條同 28.1.1 條應該係不同但可以同時適用的限制...

當然可能有同 AFC 溝通過... 既...

留意反而台灣未必受影響
中華民國國籍法來說，派 passport 係個D球員本身就有中華民國國籍，只不過係無 passport LOL

Strictly and technically speaking it is not an "acquisition" of a new nationality

唔撚係掛 我島如果肯認真搞台甲 其實真係玩撚晒

廢盃分組賽俾後備龍玩下ok嘅，反而上周銀牌都出佢就真係痴撚線

btw AFC 政治不正確 lol

28.1.2 Any Participating Player who is eligible to represent more than one (1) Football Association on account of his citizenship of one (1) country (e.g. a Chinese citizen may be eligible to represent three (3) different Member Associations)...

28.1.2.2. that he was eligible to participate for a representative team of the relevant Member Association in accordance with the FIFA Regulations Governing the Application of the Statutes at least one (1) year before MD1 of the Group Stage of the Competition.

連國援踢夠2年 都要過多1年冷河 我覺得係針對香港

CFA, HKFA, 我賭

LOL

以後打亞洲賽比人屠都得啦
對本身處於弱勢既足球國家黎講更加不利

睇唔到邊度話豁免之前踢過既球員

Article 28.1.1 of the Competition Regulations: AFC Champions League 2018

//28.1.1 Any Participating Player who has acquired citizenship (e.g. through naturalisation) and wishes to participate in the Competition utilising that nationality must demonstrate:

28.1.1.1. that the citizenship was acquired more than five (5) years before MD1 of the Group Stage of the Competition.//

中華民國國籍法第2條

//有下列各款情形之一者，屬中華民國國籍：
一、出生時父或母為中華民國國民。
二、出生於父或母死亡後，其父或母死亡時為中華民國國民。
三、出生於中華民國領域內，父母均無可考，或均無國籍者。
四、歸化者。
前項第一款及第二款之規定，於本法修正公布時之未成年人，亦適用之。//

See also:

On such basis, the ROC's former interior minister even openly claimed in the Legislative Yuan that Jeremy Lin is a national of the ROC (see ).

(Note that however 朱恩樂 will be affected as he was naturalised, and thus "acquired" the ROC nationality, under Article 7 of the Nationality Law of ROC, through marriage)

傑志豬夠講過個年亞協轉東西亞，結果下年先轉

The example given by AFC expressly in the rules

Obviously coming after HK.

Politically HK must be on the weak side on this issue lah. It's extremely difficult to naturalise in Japan and Korea, why the economic and social conditions in other (East) Asian societies are far less attractive as compared to HK and SG (and AU). HK could find no political allies on this issue.

如果跟返台灣法律，姐係台灣班血統兵只要攞返護照就唔洗過5年冷河，可以用本地球員身份幫台灣球隊打亞洲賽(如果有的話)
因為只要父母其中一方係台灣人，個仔女一出生就已經有台灣藉

到目前為止每次都過分樂觀
我都好希望朱 sir 解讀正確

唔好對球圈既學術水平咁樂觀

認真攪個班「入籍兵」都唔會同你踢啦 有日職蘇超英超 洗鬼黎踢企甲

冇用，應該11歲一車車車過黎，一到18就申請特護

11歲都未撚發育

台電連踼亞洲賽既經費都冇，呢個國家全心輸出球員去外國算啦

垃圾豬都唔只柒過一次啦

艾里奧、辛祖、艾力士、保連奴都唔踢得既話，傑志亞冠真係唔知可以點排

過黎留學，董之英國際學校

銀牌同菁英盃都係唔關亞洲賽參加資格事，所以兩個盃分別不大

希望傑志早啲問清楚AFC 以西亞狗班撚頭既效率
依加去信問都差唔多

銀牌歷史地位、獎金同精液盃差咁遠
榮譽感大好多
入場人數都差double有多

AFC入面係咪好多大陸佬 發覺佢地都幾針對香港

香港以後可以專心踢亞協盃了

有個副主席係支那人

頭三個以本地身分踢過亞冠外

係wor屌

咁淨係影響左堆北上搵食既

鬼叫香港對支那逞強

唔洗多人
根本係國際政治既延伸
一來根本參與足球管治既人同政治都有關係
二來每個地方政府都會嘗試影響足球管治
三來國際體育組織運作又係要錢
四來國際體育組織同國家間組織一樣，都係投票機制搞掂，根本可以 trade 票

對傑志踢2018亞冠影響不大
如果2019仲有亞冠打就要重新部署

問題係個 rule 都無話有例外
最驚個 exemption 都無
無白紙黑字既都值得擔心

證明支國開始覺得香港足球威脅到佢地，所以要做手腳

18亞冠暫時係保連奴及4小鬼有影響

純粹唔想香港足球好 團結到香港人心

需要時回收3小龍同阿凱

搵唔到話有豁免 有無師兄睇到

4小鬼布兩隻係香港出世，支那已經自動冠左個中國國籍比佢地先

仲有光頭溫俊

得01話有 ？

變返亞協4強個年

温俊拎香港passports 夠五年未

球會層面真係未驚過
國家隊就淆晒底

最衰都係香港, 用咁多入藉兵累到我島亞洲足協注意呢樣野

球會既話中超屈外援連日韓都嬴到啦，怕咩香港

2019如果傑志有亞冠打，可以簽多d華人返來

溫俊可能係同台灣派 passport 情況相近
只要 demonstrate 到一年前已可以代表香港就可以

可能本身想殺Qatar，無諗到順手搞掂埋香港，一石二鳥

今季定上季先話長遠唔簽華人
點知咁快又要改變部署

係佢地角度可能唔撚記得左有香港

香港係AFC應該比人WFC啦

老豆生佢時係香港人 直接有中國籍

唔會啦

隔離改個條 28.1.2 (同一國籍多個MA情況) 直接明文用中國公民身分舉例，無可能唔記得香港

香港足球強大了，連afc都要針對我地

西亞班撚屌咁樣唔會玩死埋自己咩
咩阿聯猶 卡搭爾個堆都唔少入藉兵
特別係卡塔爾為左世界盃
非洲好似有間academy專搵d幼幼踢夠年數入藉
而家咁樣等五年 玩死好多球會
除非佢地wfc亞冠

伍件盡地一煲簽多個勁外援打2018亞冠啦，有得威好威喇，之後都唔知乜嘢世界

力拔山兮氣蓋世，時不利兮騅不逝。騅不逝兮可柰何，虞兮虞兮柰若何！

2017-18 兩季亞冠傑志感想

真係簽個識自己搵食既射手比較化算
去到亞冠黎講 魯卡斯未必可以好似港超咁硬爆

註魯卡斯打亞冠? 唔好玩啦

李海強、張春暉、潘文俊，3名香港代表隊前球員今季在中乙攜手合作，組成教練團帶領梅縣鐵漢成功衝甲，與球會簽約1年的潘文俊與2人合作愉快，來季能否隨隊升中甲，他說還要待周六(10月4日)的中乙總決賽後，再由李海強決定。

至於來年去向，潘文俊說自己應該還會留在梅縣：「一切視乎海強的想法，昨天(上周六)見他好開心，但還未提到衝甲後的事，接下來還有總決賽，球隊一定想贏冠軍，完成該仗後再看海強的決定。

輔助李海強帶梅縣鐵漢衝上中甲 潘文俊：去向待總決賽後交海強決定

根本就唔會爆到

個個都想搵個識自己搵食
唔通個個都搵到咩

20M呀柒頭

fb
唔好睇得自己太高，最大影響應該係卡塔爾，應該係年中果堆油王國針對卡塔爾的外交延續，之前已經搞到卡塔爾航空同幾隊亞洲的足球強隊有合約上的影響

久保:香港搞到我島球員無得上中超

西亞成堆垃圾國家

afc西亞佬大哂

第一代有改入藉兵政策好似又係卡搭爾玩大左

新一日 香隊隊同港超繼續比西亞佬逼害😂

又係卡狗呢個垃圾國家
班西亞狗搞黎搞去咪又係淨係可以稱霸亞協

卡狗買票爭贏2022世界杯主辦票

同日，傑志在菁英盃B組以4:0炒飛馬，主帥朱志光指十一月六日亞冠抽籤，屆時會視對手才決定是否增兵

冇保、4小鬼、甚至基藍馬
後衞得唐文同Helio可以用本地身份打亞冠

Ceres同Global FC

你老味呢隻肥鳩連香港波都未食硬
點撚樣出去呀

菁英盃茹子楠，鄭子森，陳凱柏(南區)，黃祖心(大埔
等首次正選上陣嘅球員表現幾好，
李嘉華災難級表現（李健和個仔）

是鳩但啦如果冇得用入藉註邊個都一撚樣

Helio，唐文，金奉真三中堅
唔再簽個高質中堅可能輸三四十球

回收光頭/李毅凱打亞冠亦只係bench,遠遠唔達亞冠水平

想去盡d用鬼仔又唔出得
靠華人腳都唔知砌唔砌到11+7

仲未出港隊初選

會有咩大變化

傑志亞冠陣
王振鵬
艾里奧
費蘭度
艾力士
林嘉緯
辛祖
盧均宜
華杜斯
黃洋
唐文
金奉真

true, 無變

一個無國籍人士註唔註冊到亞冠(當外援)？

Any Participating Player who has acquired citizenship (e.g. through
naturalisation) and wishes to participate in the Competition utilising that
nationality must demonstrate that the citizenship was acquired more than five (5) years before MD1 of the Group Stage of the Competition.

根據新例嘅寫法 入籍兵未夠五年就唔能夠utilize香港(or politically correct中國)呢個國籍參加亞冠
但係所有香港嘅入籍兵都已經放棄原有國籍
換言之喺亞冠註冊入面所有入籍兵都會變咗做無國籍人士
咁究竟AFC有無規則去處理無國籍人士嘅註冊？
註冊form入面國籍好可能係必填 無國籍會唔會submit唔到？
如果一個無國籍人士當外援都唔可以註冊打亞冠
即係剝奪咗佢哋參加呢項比賽嘅權利
如果可以當外援註冊 咁中村入籍後係外援定亞援？
(假設新例針對卡塔爾而非香港) 咁可唔可以用呢個漏洞要求AFC重新審視已放棄本身國籍球員嘅註冊規則 甚至告上體育仲裁法庭？

😱😱😱
全力支持打到取消過冷河呢樣野

如果東方舊年係用巴西籍註冊羅拔圖 其實有無違規？

件件去過afc
要求取消過冷河
依家告又會成功？

ff
傑志個外援位可以考慮一下前意大利國腳羅斯

AFC食撚屎啦

漢堡果個日本小將伊藤達哉得一米六三，60 kg 德甲最矮球員, 近排德甲正選幾場，好靈活，踢法聰明

香港d球員 e.g. bb 身型差，但最大問題係意識無提高

下 去到亞冠level你抽到到邊隊都係差幾皮ga la 乜有得唔增咩

9沖ig 話castro冇身型冇速度, 不過都當中超踢到練習賽咁

所以有時踢波既野, 最緊要踢得聰明D

所以要支持寶春sir既聰明足球

香港班垃圾波牛個腦裝屎點識踢得聰明啲
最衰係香港大部份教練本身都係波牛黎, 走返教返班細既...
所以而家香港最需要係一個專業外國教練團

KB教果排飛馬班後生仔勁左好多

有人話十二月抽，咁究竟係幾時？

佢嗰幅ig圖搞到我以為佢終於有得踢

我係佢就出少啲聲

佢都唔care自己前途啦

算鳩數啦，鬼叫你屎波又係和仔個仔咩

今年亞冠決賽11月25先打完
一定係十二月先抽 朱蛇是咪睇錯舊曆

足踵fb冇update既

香港搞足球班人真係
AFC都未決定嘅野佢已經可以提早夢見到

請緊人

佢仲話要跟castro學野
學到D咩, 又可唔可以學以致用

定係條友打錯
有可能冇proofread

俾人拖糧

可以喺預備隊學以致用

曼聯名宿 基斯比·羅斯

各位手足們:
呢個世界就係咁嫁喇 你成日想偷雞 鑽空子 但根本唔係個回事黎。 振興香港足球 係要靠土生土長香港人先得
你拎返啲資源比香港年青人 搞青訓同留住啲人才 短期內成績未必好 但個啲野踏踏實實係唔會regress。 相反你成日諗埋啲旁門左道 玩文字遊戲 人地條例一轉 你就輕易崩潰。
我係為香港足球 啲細既聽唔入耳 我明 但估唔到大既都咁鐘意賣乖取巧。 你睇 出事喇? 哀矜勿喜

贊b

港隊晨操？？？

依家自由身 如果要防守既有穆林保

各位手足早晨!
小東方不舉，皇者傑扯旗!
皇天擊殺亞足聯! 強烈抗議亞足聯逼害我傑!

出征越南啲幼幼 ？

Friendly Game:
HKFA U18 vs ALL BLACK FC
TUESDAY 31/10/2017
KICK OFF TIME: 1900
VENUE: PO KONG VILLAGE ROAD PARK

All Black FC is again invited by the HKFA to play a friendly with the Hong Kong U18 team, in preparation of the 2018 AFC U-19 Championship qualifiers against Australia and North Korea on 4&6 Nov. Thank you, Coach of the U18 team for believing in us! See you all soon on the 31th.

友誼賽：

香港 U18 對 All Black FC
日期：十月三十一日（星期二）
開波時間： 下午七時正
地點：蒲崗村道公園足球場

為備戰 11 月 4 及 6 日的 2018 亞洲足協 U-19 錦標賽外圍賽，香港隊 U18 將再次與All Black FC 拍跳。他們於 11 月所面對的對手將會是澳洲與北韓。各位，當天見。

#allblackfc #hongkong #U18 #U19 #AFC

2009-3-17 亞洲足協杯分組賽 東方對ABC河內

2009-4-21 亞洲足協杯分組賽 東方對馬來西亞吉打

2009-5-5 亞洲足協杯分組賽 東方對泰國春武里

我係傑志豬就收收皮，check晒啲資料先衝出嚟9up喇

收皮啦 反傑黨去死!

我明，但都要搞掂左下年打亞冠分組賽先得架。

青訓不嬲有搞

林恩許亞冠唔住佢，分分鐘想走人

今年決賽日期同2018抽籤，有必然關係咩？
雖然正路應該12月先抽籤

走囉

我島高質入籍兵
朱恩樂
殷亞吉
陳昌源
周定洋

低質:
周子軒

放生俾班唔認真嘅踢
真係有違體育原則

A careful reading of the provision is necessary.

Article 28.1.1 (and thus Article 28.1.1.1) of the Regulations derived from Article 28.1, and must be read in conjunction together.

Article 28.1 reads

"Each Participating Club may register three (3) non-citizen or foreign Participating Players. Each Participating Club may register one (1) additional non-citizen or foreign Participating Player who has the nationality of a Member Association."

In other words, a formerly Spanish player who has naturalised as a PRC citizen can still participate in ACL as a non-citizen player. It is not necessary that a player has to be "foreign" in order to be registered as one of those 3 non-national players.

The change however may have a bearing on the so-called Asian non-national player slot. Assume that a Korean player decides to naturalise as a PRC citizen and therefore has given up his Korean nationality, he will not be able to rely on his PRC nationality, while he cannot possibly be considered as a person who "who has the nationality of a Member Association".

未放棄澳職夢

返澳洲囉。。。佢係咪踢埋今季就完約？

除左香港同澳洲，仲有咩地方可以係聯賽當佢土炮

返澳洲既話佢lur飯應啦，但日韓支那佢都未夠班用外援位去踢，東南亞唔知佢想唔想去喇

著白飯魚踢ok ?

oic 即係如果中村嘅case 就要睇afc判斷佢係唔係亞援

澳職打高q大棍唔鐘意佢依類
佢又唔似ryan叔叔有啊哥幫手

我覺得Kiki法老高梵羅拔圖羅素保連奴基奧有得坳

辛祖艾力士艾里奧係咪冇事架

呢啲本身入藉超過一年，高梵甚至超過5年，就只係因為佢冇用香港球員身份踢過就收皮？

高梵係點都得，呢個當我冇講過

高梵超過5年就唔洗豁免啦

個豁免都未知係堅定流

所以咪要問清楚囉

無豁免傑志可以收皮

呢3個踢過應該無事

唔好玩啦，bb條友d態度差過狗

無豁免唔回收球員傑志亞冠陣：

鵬
雙金 唐文
均宜 黃洋 華杜斯 巴拉克
AV 畢頓 費7

本地賽事當 : 本地（A) 外援（B)
亞洲賽當: 本地(C) 外援(D)
香港國家隊資格 :有(E) 無（F)

舉例：
林嘉緯 A+C+E
林志堅 A+D+F
佐迪A+D+E
金奉珍B+D+F

係咪總共分以上四類，有無數漏？

亞援？

亞援只係外援一種

小傑仔 is gonna cry

殷亞吉都叫高質

Ok la 好過本土聯賽已經叫高質

周子軒仲有無踢波？

咁你就可以體驗下一位職業球員比教練屌嘅情況啦

比區內街坊join，點會屌

宜家做model

true,態度差

其實afc要入籍球員過冷河有無違返國際人權法之類的條文？
明明兩個人拎著一模一樣的passport，afc可以有不同等的對待，一個唔當外援一個當外援，好奇怪

殷亞吉中超
next year, 9沖=周子軒 娛樂圈

bench captain

9冲=飲食界新人王

咁嘅話何來是體驗呀？

有其他隊fans偷偷地潛入出收山腳咪大件事

要改口啦 佢地好似唔算入籍

朱恩樂同殷亞吉係

平日精神病患者出街都可以推大埔球員出馬路 唔使揀日子去join

5pic明明係讀law ge
你應該問佢

痴線
只不過係球會搞推廣活動姐

仲記得幾年前件講過話同afc 提議過唔應該過1年冷河。 人地而家比夠5年你，我件又被迫害

夠有人講過假鬼有身分證當外援係歧視啦

佢讀law㗎咩？

球例=law?

球証=法官
5件控制球証=人大釋法

<蘋果日報>

話題：加泰人 棄狂牛 做港腳
佐迪聽慣噓國歌

為足球可以去到幾盡？理文的港足入籍新兵佐迪在大學時期毅然放棄已讀三年的醫科，為的是向職業球員的目標邁進，就算未能像其父般效力巴塞隆拿，但慶幸自己能來香港，住滿七年決棄西班牙國籍申請成特區公民，以爭取代表香港出戰國際賽。這位西班牙加泰羅尼亞人，更感同身受地理解為何部份港人在國際賽前噓國歌。

記者：曾雁平
攝影︰馬泉崇
拍攝場地提供：La Paloma

原籍西班牙的佐迪在10/11球季獲當時傑志教練甘巴爾推薦加盟傑志，今年八月居港滿七年便決定放棄西班牙國民身份，申請特區護照成為港人，月初以36歲的高齡獲補選入港隊，在亞盃外出戰馬來西亞，當中佐迪頂入一球助港足以2:0取勝，保住出線希望。

父為巴塞奪歐冠
佐迪為將門之後，父親Isidoro為巴塞78/79年的歐冠盃冠軍成員，佐迪自小受薰陶，五歲跳級加入加泰羅尼亞地區球會，隨七歲組別訓練，青年軍加盟時為西乙的Lleida，而其父在球員生涯尾聲亦效力該會，並從父親等前輩身上學習。佐迪於17歲選擇加盟較重視青訓的愛斯賓奴預備組，一星期有三日隨一隊訓練，有機會隨達蒙度等國腳操練，令他眼界大開，同時在巴塞隆拿大學攻讀醫科。

不過，踏入第四年，訓練集中在早上，醫科又不能隨便走堂，佐迪便決定專注足球，輾轉到香港投傑志，他說：「讀醫合共要六年才可考取學位，之後要實習及選專科，當時決定放棄做醫生，掛靴後也不會再讀醫。（可有後悔？）能從事自己喜歡的足球作為工作，不是每個人可以。」

佐迪月初首次代表香港友賽老撾，又再遇上球迷噓國歌的問題，但對佐迪來說並非新鮮事，他說：「上季巴塞對艾拉維斯的西班牙盃決賽，賽前播國歌時現場有很多人噓西班牙國歌；部份人認為有自由表達對政府不滿的權利，另一邊廂則認為應尊重國歌。個人是理解雙方，球迷進場的目的是享受球賽，最好減少政治因素。作為球員沒有甚麼可以做，不會想太多政治問題，只想集中比賽。」

批西班牙警察武力鎮壓
對於加獨問題，佐迪表示有自己的想法，但指足球員某程度是公眾人物，不應公開表態；另外他亦不滿政府武力鎮壓：「西班牙政府認為加泰獨立並不合法，早前派警員到加泰鎮壓市民公投是很差的方式。警員理應保護市民，不是以暴力對待，為何雙方不坐下來去解決？希望加獨事件上不要再出現暴力，而是透過協商去解決分歧。」

問到佐迪要放棄西班牙國民身份時，他坦言曾有掙扎：「當這個機會存在時，便考慮轉籍，進展好快，並趕及上輪國際賽前取得代表香港出賽的資格。」港隊決定補選佐迪等三名入籍球員再受外界批評，佐迪指在港生活逾七年，球員生涯有一半時間在此地度過，對香港有感情：「自己一直想找方法回饋香港、市民、球會及球迷，選擇代表香港是一個很好的感謝方式，作為職業球員，如有資格去代表一個地方出賽時球員要做到最好，並背負助香港出戰大型賽事的期望。」

一人一句評佐迪

體育要聞

馮嘉奇（理文領隊）

「領袖級球員，在場上以表現說服球員、球迷及教練，在隊內包容性強，從不投訴，盡量配合隊友踢法，又懂得尊重隊友及教練團。」

謝朗軒（理文後衞）

「經驗豐富，踢法聰明，知道如何協助球隊爭勝，他注重作息及飲食，亦注意健康，天氣轉涼，知道怎樣護理。」

盧均宜（傑志隊長）

「他初來港便展示出很好的射門技術，入球觸覺強、速度快、把握力高，踢法簡單，少盤扭、易配合，位置感亦佳，是近年少有的外援前鋒殺手。」

老而彌堅：退役後或留港任教練

體育要聞

平時在家烹調家鄉食物的佐迪笑言，原來西班牙也有「鹹魚」。
對佐迪來說，年齡看來不是問題，這位理文隊長表示，暫無掛靴時間表，可以的話會再踢多幾季，至於將來是留港，還是返回祖家亦未有定案，但不排除留港任教練。
記者兩年多前曾訪問當時已34歲的佐迪，問他有否計劃掛靴，他當時指只要身體許可仍想踢下去，更希望代表香港隊出戰。兩年多後，佐迪已成港人，還已入選港足，提到如何在這個年紀仍保持良好的狀態時，他笑言無甚特別，只是注意飲食及休息。已考取西班牙B級教練牌照的佐迪說：「中午多數吃意粉，晚上盡量吃些容易消化的食物，還有少吃高糖食物；每天操練前拉筋及伸展，當然還有充足的休息。」
佐迪沒想過掛靴後是否留在港生活，因為想多踢幾季始作打算，他說：「我很享受在香港居住，相當愉快。至於將來沒有太多人會知道是怎樣，如真掛靴，教練是其中一個選擇的方向，另外，亦要完成遙距的心理學學位，此刻只知道自己可多踢幾季！」

離鄉背井：慨嘆難找家鄉味道

對外援球員來說，離鄉背井除了生活環境不同，飲食亦是一大問題，而佐迪與一眾西班牙外援來港多年，曾經試過不少在香港經營的西班牙餐廳，但仍然覺得味道始終與正宗的西班牙餐有別。
佐迪透露家人經常會寄西班牙食物給他，平日便與家人烹調家鄉食物，他說：「如外出晚餐會吃中國菜或港式食物，自己很喜歡海鮮，最喜歡吃蟹，至於中餐則愛吃飯如炒飯，故來港多年，飲食上早已沒問題，只是要在港找到真正的西班牙餐廳並不容易。」
記者與佐迪到西營盤光顧一間佐迪從未到過的西班牙餐廳，當他知道經理Rihard是來自巴塞隆拿時，即談得相當投契，品嚐預訂的西班牙火腿配海鮮炒飯時，更大讚有家鄉風味，他說：「沒想過在西營盤會有一間正宗的西班牙餐廳，日後定會介紹給球會高層及老闆來這裏用膳。」據經理Rihard表示，餐廳大部份食材都是空運自祖家，但部份食材如海鮮則是本地購入。

傑志昨晚在菁英盃分組賽以4:0大勝香港飛馬後，大軍今晨復操，為周五對理文的港超聯備戰，而教練朱志光透露，球隊已著手為下年度亞冠盃分組賽做準備，包括決定外援人選，而球隊正計劃物色合適攻擊外援，以加強球隊攻力。

昨日派出巴拉克及畢頓兩位小將出戰菁英盃的傑志，今晨在傑志中心續操，而昨日正選的球員安排恢復訓練，其餘則正常操練。朱志光表示，球隊將按計劃安排球員應付這段時間的賽事，並盡量平衡球員的上場時間。

朱sir透露，傑志四名洋將青年軍正辦理轉籍手續，而巴拉克及畢頓，因在港出生，持香港出世紙，故不會受亞洲足協下季的轉籍後要居港五年始能出戰亞洲球會賽條例影響，至於是否將他們列入名單仍要確認。

亞洲足協下月六日為明年亞冠盃進行抽籤，而傑志近期除要確定球員名單，還要研究外援人選，朱教練說：「球隊下半季要應付亞冠盃及本地兩邊戰線，故已著手輪換球員為兩邊賽事準備，用人上是要花點心思，除小將有可能列入出戰名單之上，而球隊不排除增聘外援應戰，至於物色那個位置的外援要視乎同組對手，但會傾向攻擊外援。」

傑志丹尼及列斯奧因籍後未滿一年將不會在亞冠盃披甲，但安基斯、保連奴及辛祖等入籍兵則可應戰。傑志其餘外援有金奉珍、金東進、華杜斯、費蘭度及盧卡斯等。

亞冠盃】物色鋒線外援 傑志為分組賽擴軍

傑志昨晚在菁英盃分組賽以4:0大勝香港飛馬後，大軍今晨復操，為周五對理文的港超聯備戰，而教練朱志光透露，球隊已著手為下年度亞冠盃分組賽做準備，包括決定外援人選，而球隊正計劃物色合適攻擊外援，以加強球隊攻力。

昨日派出巴拉克及畢頓兩位小將出戰菁英盃的傑志，今晨在傑志中心續操，而昨日正選的球員安排恢復訓練，其餘則正常操練。朱志光表示，球隊將按計劃安排球員應付這段時間的賽事，並盡量平衡球員的上場時間。

朱sir透露，傑志四名洋將青年軍正辦理轉籍手續，而巴拉克及畢頓，因在港出生，持香港出世紙，故不會受亞洲足協下季的轉籍後要居港五年始能出戰亞洲球會賽條例影響，至於是否將他們列入名單仍要確認。

亞洲足協下月六日為明年亞冠盃進行抽籤，而傑志近期除要確定球員名單，還要研究外援人選，朱教練說：「球隊下半季要應付亞冠盃及本地兩邊戰線，故已著手輪換球員為兩邊賽事準備，用人上是要花點心思，除小將有可能列入出戰名單之上，而球隊不排除增聘外援應戰，至於物色那個位置的外援要視乎同組對手，但會傾向攻擊外援。」

傑志丹尼及列斯奧因籍後未滿一年將不會在亞冠盃披甲，但安基斯、保連奴及辛祖等入籍兵則可應戰。傑志其餘外援有金奉珍、金東進、華杜斯、費蘭度及盧卡斯等。

AFC = 公司 = 私人機構
暫時除左南非，全世界既人權法對 private actors 既影響都未有清晰處理

當然可以大膽嘗試將 AFC Statute Article 3 無限放大 ("The AFC is committed to respecting all internationally-recognised human rights and shall strive to promote the protection of these rights.")，但 AFC 既司法機構應該不會接納

另外，就算假設人權法適用，呢個情況要引用到人權法並成功都不容易，right to equality 係呢個情況很可能係 subject to 相當大既裁量權

係呀 佢自己都講唔鍾意讀書 中途退咗學

上次作客黎巴嫩高梵有冇踢

佢自己話係掛住玩橋牌，令成績太差，被大學革走

冇踢

傑志備戰亞冠誠意唔洗懷疑
上季已經簽兩個腳國
今季可能又再加碼

簽咩位好

點解保連奴同溫俊有影響？因為冇係亞冠註過冊？

其實今次AFC個改動鬼祟到呢

溫俊係傑志註過亞協？

afc不嬲都咁閪架啦

温俊好似有

其實入籍未夠5年(之前一年)，AFC會唔會值情唔俾球會擺入個25人list度？

其實邊條條例有講之前註過嘅唔駛理新例？

其實afc改唔改傑志都係陪跑㗎喇
即使俾香港出隊港聯去踢都未必出到線

我關注係呢樣野
可能 AFC 有 backdoor message 啩

不過溫俊應該無論如何都不受影響，佢個 case 應該同台灣情況類近

今日天地堂中間個break重重復復睇咗個幾鐘都搵唔到，01係咪fake鳩人

港隊公佈主場對黎巴嫩初選名單

香港隊在11月將會有兩場主場賽事，包括11月9日對巴林的國際友誼賽，以及11月14日對黎巴嫩的亞洲盃外圍賽最後一圈賽事。足總現公佈33人初選名單如下：

守門員
謝家榮 (夢想FC)、葉鴻輝 (東方龍獅)、王振鵬 (傑志)、謝德謙 (冠忠南區)

後衛
徐宏傑 (標準流浪)、李志豪 (東方龍獅)、丹 尼、艾里奧、列斯奧 (傑志)、
劉學銘 (冠忠南區)、羅拔圖 (R&F 富力)、梁冠聰、羅 素 (和富大埔)

中場
鄭展龍 (夢想FC)、鞠盈智、黃梓浩、徐德帥 (東方龍獅)、
李毅凱、胡晉銘 (香港飛馬)、黃 洋、林嘉緯 (傑志)、陸志豪 (冠忠南區)、
羅振庭 (陽光元朗)、陳俊樂、黃 威 (和富大埔)

前鋒
羅港威、麥 基 (東方龍獅)、陳肇麒 (香港飛馬)、艾力士、辛 祖 (傑志)、
夏志明 (冠忠南區)、佐 廸 (理文)、高 梵 (青島黃海)

謝家榮 鄭展龍
不過點解唔係足總page公佈 究竟咩事

終於有個正正常常嘅初選名單
呢個冇咩野好屌啦掛

呢兩個以前有無入選過？

中後埸啦

梁冠聰 夏志明

對春武里個時連波都入過啦

謝家榮打得好好 值得入選！

家榮

梁大佬戰勝歸來

無法圖斯

基奧

傷左啊

大佬尋日打返防中幾好，真心
銀牌無睇，評唔到
子彈淨返廿分鐘出嚟rwb揸爆佢做跑狗ok嘅

期待鄭展龍可以帶到新衝擊黎
跟住傑志再回收打亞冠
FF mode

法叔早兩日啱啱好翻

子彈都仲可以打右翼衞，梁冠聰就

true,好翻la

菊 尋日好災難，屍土都頂佢唔順半場換走
唔該決選out咗佢

可唔可以out羅素keep學銘，一次咁多吖

簽個中堅la,假如有個西乙A cv中堅，應該後防穩好多
抽中全北等球隊會大炒十幾球

以廢金既性格

廢Kim會選鄭展龍入決選既機會率有幾多

首次有99年入選
就算無得上陣，入初選都係一種鼓勵，加油

希望今次有志豪，唔使再要佢

FF緊北泡兩場對馬拉都贏唔到
香港主場赢黎巴嫩提早一輪出線

可能性不大，選佢係做樣既姐，俾你地班反金黨睇下佢係有選到年輕球員

謝家榮有身型又有火
搶到中國輝個正選只係時間嘅事

佢potential 應該好過中國輝

笑死

夠高大，中國輝以龍嚟講矮左d

hope so

如果佢有機會打亞洲賽，有外國球會睇中佢都唔出奇

羅港威

今次會唔會out左謙

睇下大mic會唔會同金狗作對

有無人有佢早兩日菁英盃入波片

出年作客北泡之前會唔會有國際賽期俾港隊約友賽備戰？

決選選返入去 保持kim一貫做法

反金黨再次收皮

高英雄輝少少啫

我龍將會係14號虐殺黎巴嫩

5 cm
好似

你打咩位好？

入到決選我切

今季無睇過夢想，其實鄭展龍踢成點？

岩岩場波1 assist 1 goal

其實前場做串連真係好 季初未有正選時 夢想一換佢出黎就會有返d組織

ummmm視乎打咩陣先

忽然諗到東方回勇嘅方法
就係簽返幸福吉祥物 亨利

計埋借將，傑志有11人入選
夠一隊

老屍都未諗到

唔好俾守志知道

希望陳俊樂、黃 威港隊兩場可以正選
証明自己

證明左啦

明明同肥邱差唔多

希望最後有法叔
艾里奧港隊成日派膠，表現仲差過其他中堅
羅拔圖無態

有冇人幫教主同技師呼冤

可唔可以等埋法叔先至踢場波呀

而家仲有人唔認同佢地咩

其實上場對馬拉 上半場人地未打少過果陣
真係55波架咋 都唔一定羸到 只不過人地打少個就崩潰咁解
所以真係唔好睇得香港咁高 除時亞洲盃同亞冠都無哂

黃威就證明左啦，陳俊樂係大港腳就仲要睇睇

宜家先發覺原來中場係無假鬼

馬拉其實冇左兩個主力加紅左最勁果個

頭先係咪有人問我上埸表現?

學銘近來災難級

Thanks

想唔想返傑志幫手打亞冠

oh, I mean希望有外隊睇中
依d比賽一定有球探睇，平日港超就算做球皇都無球探睇

初選都要還神

其實份pdf 9月14號upload
點解到尋日先有人發現

會難D 黃威既話
下埸應該都係主守 要佢突出到比人睇中有一定難度 睇下樂仔 如果殺波勁既就話唔埋

係咪有批去左美國讀書

傑志港隊陣

龍 佐迪 艾力士
辛祖 av
凱 黃洋
丹尼 Helio 列斯奧
鵬

afc好鬼祟，afc網頁都要揾先揾到

見到辛祖打呢個位打左個突

入籍兵
假鬼第二樣嘢嚟

重溫一下

Credits to Matree

其實都幾想陳柏熹可以成材 話哂當年入過球世界波

Out 菊花 左羅啦 佛山隊得中國輝 麥基可以用 右翼衛係要用阿帥？ 肥jack係咪冇機會？

見廢金放閘落中場都好肯定踢3中堅 踢番4後衛唔得？
中國輝
傑仔 列 艾 丹尼
羅素/ocean 樂仔
黃威
麥基 佐迪 畫家

肥jack都冇得出

其實傑志可以考慮借用積施利，佢亞協多次上陣
以前南華為左打亞冠外，都試過借442,仲唔使比錢借

肥jack踢防中

Fm就會

落到場就變5後㗎喇

高梵爆佢老母

傑仔踢三中堅會好好多，唔係驚右邊無助攻
艾里奧踢慣三中堅又係無得唔用
羅拔圖證明左踢左中堅拍丹尼效果幾好，暫時三中堅未睇到壞處

翼衞同中場柒 ww點睇都唔岩拍黃洋打雙防中 佢上後面得黃洋逗 單防踢撚死佢

對西亞佬三中堅好過二中堅，可補到位，後防穩陣

對弱隊港隊二中堅就夠，三中堅反而效果唔好

有冇人同意我係香港美斯?

中超jack今季踢過中場中，對過上港果陣起碼都督走過hulk個波

香港香川

咁 Kim 死要前鋒踢中場又唔係陣式錯，依家有丹尼，必要時候用肥積就真係齊哂腳

可唔可以唔好再出除得碎⋯⋯
15分鐘後已經冇氣
都已經唔求你協防
但係連斬波都斬到唔知去邊

上場kim仲仆街 唔撚換佢走

對同級/弱隊係理想人選之一
高班過香港不了

中華男足11月14日將在亞洲盃最終輪資格賽的晉級關鍵戰，前進中亞客場迎戰土庫曼。被寄予厚望的華裔足球好手周定洋，10月30日於我駐英代表處正式拿到中華民國護照，成為中華隊迎戰土庫曼的利多。

周定洋拿到護照之後，最後手續就差中華足協正式向亞足聯登錄這名新科國腳。不過效力於羅斯郡隊的周定洋，仍得等下周末踢完蘇超聯賽之後，進入國際比賽日才能與中華隊會合。周定洋表示對主帥Gary White 十分有信心。

中華男足將於11月2日搭機前往卡達，移訓備戰，再包機飛往土庫曼。由於對岸中甲球季已經結束，包括陳柏良、陳浩瑋、溫智豪、朱恩樂等效力中甲的旅外國腳，都將與中華隊一起出發。

肥jack齋中超操練都勁過帥啦

仲要對下侯克奧斯卡

足總fb終於update
前幾日港超比賽fb都唔宣傳

佐迪 高梵
黃威
黃洋 樂仔
丹尼 羅拔圖 列斯奧 艾里奧 肥jack
輝
咁樣ok

包機

般連奴傷左先無對元朗

352好過343 ww打番前靠佢d直線

根據香港足總公布，港足在下周一(11月6日)起開始備戰主場對巴林的國際友誼賽及亞盃外主場對黎巴嫩，而是次港足對避免軍情泄露的戒備程度，甚至比2年前主場踢世界盃外圍賽對中國前夕更高，7課訓練只有首課及2場國際賽前的官方訓練允許傳媒採訪及拍攝，其餘4課均謝絕傳媒採訪，大有秘密練兵之意。

至於因傷缺席亞盃外對馬來西亞的法圖斯，雖已在中超貴州恒豐智誠復操，但亦告落榜

廢金 戰術大師

生死戰

主要係土庫曼根本冇人去

祕密練兵，講到好勁wo

謝家榮個高度龍門黎都係岩岩合格

然後記者會就會唔知邊個爆響口

始終覺得佐迪做後備殺手好 d

呢到成地精
鄭展龍有得落場(正選或後備落場)我以後唔反傑
佢入到波我切柒

之前泡菜Kim講過 如果今次亞洲盃外圍賽出唔到線就退位讓賢
依家為保帥位仲唔出盡秘密武器咩 你睇呢幾次選人都正常好多 可能肯聽下球迷意見

btw 如果黎緊外圍賽最後2場拎到4分 我都唔會反佢lu

我估tsun dai第一cap早過佢
有入初選唔代表有cap帽

早幾年溫俊亞冠外對春武里上陣過

佢入到總選我都切柒了

true, 但兩人近年係腳患馬，長期未上陣

同樣亞洲杯外圍賽作客土庫曼
當年HKFA選擇在法蘭克福轉機

香港龍已經算不錯
部份地方太注重龍門高度，好似苦力香港依家個龍周煜辰果陣亞青贏日本平韓國果陣正選，但嫌棄佢得一米八五所以只能嚟港超先有得踢

oncc page:
鄭展龍一直被視為林嘉緯接班人

really?

土庫曼可恥，用陰招惡搞我島
放香港友賽飛機

叫金狗唔好係記者會又爆出咩人好過啦

kim=戰術大師
足總開始宣傳1114場波未

仆街唔記得聽足球大農場

等我仲喺度諗咗陣
即係請fresh grad要求三年工作經驗

經過歐洲

體育】廣告都有賣：「子女好與壞，在乎溝通與關懷」。做教練猶如父母，難道生了「麻煩的子女」，你會棄如敝屣？
撰文：張寶春

最近，意大利「煩膠」巴洛迪利（Mario Balotelli），在尼斯多番破門成贏波功臣，也自送秋波，冀可重返國家隊，情況一如法國射手賓施馬場外麻煩多多，曾因性愛錄影帶勒索隊友，身敗名裂，即使目前已洗脫嫌疑，但仍然被法國拒諸門外。

作為教練，我們先要找出球員製造麻煩的主因，可能是家事感情事，也可能是對球場事不滿，才會作出無聲抗議。想想，一名球員發爛渣，已證明在在陣中有一定影響力，否則人們也懶得理他是上陣抑或坐冷板，很多時候，他們出發點無非是為球隊好，只是表達方法有問題。

教練要同球員多溝通，了解背後成因，雙方要開心見誠，像以往執教大埔期間，曾重用一名被前教練視為麻煩友的外援，但在我手上卻不見得有多麻煩，而且表現相當出色。

假設我是港隊教練，如果有球員私生活不檢點，他應否入選？

作為港隊主教練，我們應該先對事後對人，如果這位球員在陣中是無可取替，我會召用如儀。「事」是因應對手去選用合適的球員，才能代表香港出戰，「人」是決定該球員是否合乎上述標準。教練應該避免先入為主，隨意冠上負面標籤，因球員場外的操守問題而影響他的入選機會。

其實在香港踢波唔易搵食，球員沒有熱愛斷不會參與其中，我更相信他們樂於為港隊出力。

mk國
so sad

又串ufo?

像以往執教大埔期間，曾重用一名被前教練視為麻煩友的外援，但在我手上卻不見得有多麻煩，而且表現相當出色。

廢金係咪因為宜家越來越多人叫佢out，所以揀人正路咗，用少咗契仔？

之前fu dragon 唔係有得喺Qatar Doha轉機咩？

WHO???

wiki有人亂改
元朗加入左賓曹 科夫 亞古沙

已經放棄左做前鋒

今季由傑志外借到夢想FC的鄭展龍近狀大勇，在剛過去周六的菁英盃，面對理文取得助攻與入球，隨即獲得港隊教練金判坤徵召入伍。對於自己能躋身初選名單，龍仔興奮地表示：「很榮幸今次能夠入選，雖然只是初選名單，但能夠與一班大港腳操練，已教我得到學習機會！另外，入選也證明了我的努力獲得賞識，希望自己能夠再努力多一點，爭取入最後名單機會。」

如果佢地真係出返黎踢超聯都幾搞笑

維基百科
尤尼斯·穆罕默德（拉丁字母︰Younis Mahmoud Khalef，阿拉伯語：يونس محمود‎‎，1983年3月2日－）是一名伊拉克的職業足球員，曾效力香港球隊南華。2007年，尤尼斯協助伊拉克隊奪得亞洲盃。
[url]

on 99
鬼有踢過南華
伊拉克國家英雄

前鋒點爭位？
外援/假鬼勁好多

佢係夢想似係踢攻擊中場/後上前鋒

左翼鋒

《體貼‧香港》菁英盃 夢想FC分組賽挫理文

袁振昇同袁振稀有無關係

馮嘉奇講嘢真係好黎明

廢金係咪feel到自己帥位不保

呢個龍太勁 好掛住刑瑜

咁多東方入選

動態版

側睇好似訓著左

【港超專版】面對抨擊 門仔靠Rock發洩
10月31日(二) 00:24

「不管身邊始終不停有冷笑侵襲……」陽光元朗門將彭梓鍵拿着電子結他，自彈自唱Beyond的《命運是你家》，感懷近年備受敵意網民猛烈抨擊，相當「在意」卻又無從反抗，惟有以搖滾之力打鼓彈結他發洩！「從沒埋怨，苦與他同行……」歌詞中所指的「他」，正是帶給「門仔」喜怒哀樂的足球！

花名「門仔」的彭梓鍵近年成為某些網民針對的「火頭」，他也直言無奈得很：「我問過自己係唔係咁罪大惡極，要畀人鬧到咁嘅樣，其實我都盡咗力去踢好每場波啦，我知道對付呢啲留言嘅最佳方法，就係唔好理佢，但我真係好『在意』，造成好大壓力，如果唔係有結他同鼓畀我發洩，話唔定我去咗跳樓！」

投元朗加人工結他做獎勵

於中學年代因喜歡Beyond而去學結他與打鼓，但「門仔」畢業後投身足球圈，因薪金微薄暫時放下這興趣，直到3年前轉投元朗有好表現，獲得加人工後第一件事就用了兩千多元，買了一支電子結他來獎勵自己：「之前支結他係讀書時興趣班嗰啲，雖然經已蓉蓉爛爛、音又唔準，但每次拎上手都好似畀到能量自己咁，唱起Beyond嘅歌都能夠觸動心靈，所以恨咗好耐想買支新嘅，得閒用嚟陶醉吓都好！」

打鼓守龍都係穩守最後

講到結他與打鼓，「門仔」較喜歡後者：「其實打鼓同守龍門好似，兩個崗位都係成Team人企最後嗰個，又係負責控制全隊節奏。我一向都唔係做主角嘅人，我都係啱做後面支援嘅角色，得閒畀幾個Solo鏡頭我就夠！」今年到日本旅遊時，「門仔」見到一套超低價的電子鼓，二話不說便買了運回香港！「門仔」直言自己雖家住新界粉嶺圍村，但在家打真鼓會製造嘈音騷擾鄰居，惟有電子鼓才可解決這個「土地問題」！

問到剛在今年暑假成功向女友求婚的「門仔」，會否計劃在婚禮上唱情歌氹老婆。他表示：「呢個係秘密！講咗出嚟仲邊有驚喜！佢一直都好鍾意鄭伊健首《一生愛你一個》，到時睇吓會唔會有全新方式去演繹呢首歌啦！」

「門仔」唔Mind競爭：「坐冷板都要識點坐」

不經不覺，彭梓鍵已踏入30歲，他在球壇經歷了多年後備生涯及磨練，才能站穩陽光元朗正選！不過，今屆季初「門仔」因傷倦勤，正選位置交予21歲的陳嘉豪把守，並有穩定演出。被問到怕不怕要再一次返回冷板櫈時，「門仔」反而樂見有競爭：「坐後備席我好有經驗！經驗話我知即使做後備都要做好準備，因為出場機會話嚟就嚟，如果只係識自怨自艾唔去提升自己，機會嚟到都唔會把握到！老實講，如果球隊拎到好成績，邊個打正選有咩所謂！」

後浪湧到恭喜唔妒忌

彭梓鍵更直言上季門將位置競爭不大，差不多全部賽事也要上陣，下半季出現疲態是其表現走下坡的主因。

今屆港超聯不約而同有陽光元朗的陳嘉豪（21歲）、夢想FC的謝家榮（18歲）、理文的陸平中（23歲）及標準流浪的黃子揚（21歲）等年輕門將獲得正選上陣機會。問到打拚了多少個年頭才獲得正選的「門仔」會否妒忌這班後浪，他反而抱着欣賞角度：「這麼年輕就能打正選，就證明他們是有天分的！始終香港隊的守門員位置，過幾年後都要搵人接班，依家有多幾個選擇，對成個香港球壇都係好事！」

個profit真係學界level

閪仔

發覺播磨浩謙今季係夢想暫時只得兩次後備上陣
鄭展龍就4場正選兩場後備上陣
羅梓駿就4場正選一場後備上陣

花名「門仔」的彭梓鍵近年成為某些網民針對的「火頭」，他也直言無奈得很：「我問過自己係唔係咁罪大惡極，要畀人鬧到咁嘅樣，其實我都盡咗力去踢好每場波啦，我知道對付呢啲留言嘅最佳方法，就係唔好理佢，但我真係好『在意』，造成好大壓力，如果唔係有結他同鼓畀我發洩，話唔定我去咗跳樓！」

以後唔敢再批評佢

人地肥鳩見我地笑佢屌佢佢好enjoy wor

証明肥邱EQ高好多

閪仔，睇開啲啦，班仆街小傑仔同新自由主義球迷日撚日逼害我，我都未跳樓啦

自己唱埋肥鳩之歌喇

你快撚d跳啦

係唔撚跳呀 過黎推我落去囉

門仔其實真係麻麻地囉 冇咩天分

傑志球迷朱兆基講出心底話

揀梁冠聰同東方一眾福將對佢黎講都算正路既

點解連後備都冇既歐冲可以咁多嗲

之前細榮好似話tiger防守唔好
佢又踢唔到翼衛

突發
Lee Clark被炒

Bench接班人

tsun dai要努力d la, 新教練唔知比唔比機會

佐迪接班人？

亞冠可能只係收回羅梓駿

反而我覺得傑志會收翻光頭，
畢竟佢係理文都無乜正選機會……

理文域陀太勁

都啱嘅，都有必要增加中場硬度
羅梓可以打左翼衞

回收都係坐bench

《國歌法》納入《基本法》附件三 料周六表決

【本報訊】全國人大常委會會議由昨日開始，一連六日在北京舉行，期間將會審議增加香港特別行政區《基本法》附件三所列全國性法律的決定草案，相信即包括月初已在內地開始實施的《國歌法》，若草案獲通過，預料須經由香港本地立法才實施

你咪又係叫人閪仔

香港睇波嘅人唔多
關注嘅人都好有限

俊立都仲健在
好心你唔好搏同情啦

鼠B好波 偽毒快撚啲死

oh really?

呢樣無計 唯有噓多幾次 立左法就唔噓

合埋個口噓點捉
O記D組為此放蛇

早兩日見到丹尼個女拎咗件"唱k神器"入球場玩
有擴音功能

之前想引入基奧既印尼球隊係咪叫望加錫
依家派緊榜首

無買到先有榜首

算啦你閪仔
專心打鼓啦你

佢住村屋跳極都係3樓起跳

有村屋住咁正

篇訪問都話佢住圍村
張相直情係祠堂對出空地
佢係原居民

尋晚足球大農場，主持防中維話收到小道消息，東方嚟緊會收返基頓，雞根叔

騰左個外援位出黎簽返咪嘈啦

但佢地冇話係用本地定外援身份註

最佳位置上看台幫元朗打氣

基頓都係一般料姐 好慘 次次東方中堅唔夠人就搵佢替補

基頓其實夠期，巴西嗰邊都唔知仲想hea幾耐
鳩估東方會唔會係等緊佢有passport，點知等極都未等到，急到瀨

咁就要話多幾句啦, 閪仔 舉起隻閪手救波未

姓彭唔出奇

難怪唔憂柴憂米
肥邱就一早轉行

山度士個訪問 話前季張廣勇搵佢搞青訓
今上季林大輝注資南華 南華高層就趕走左車路士足球學校

另外有提張廣勇想搞都有人唔比佢搞

如果東方收返基頓即係佢已經拎到特衰, 因為每隊只可以reg 5個外援+1個亞援
東方已經reg爆左5個外援(古高, 洛9, 沙巴, no goal同迪高)

咁既管理立立亂, 點會好

就算唔講青訓
班主3-4年轉一次, 球球方針唔同左都難維繫成績啦

同埋南華應該連青訓都唔想搞, 所以慳錢踢走埋車路士

南華咁大個會，連青訓都唔自己搞
要外判青訓，痴線

足球要貼錢搞，不了

因為車路士只出人代表南華 林大輝就出錢出人

油渣決定

唔好收我
係夢想同龍夾得咁好

山度士話係南華高層決定

鄭展龍好大pat
個身形有d似夏世三

村屋跳樓死唔去
俾人輪探病指全黎笑

Make sense 既，揾個新亞援好過

唉，唔好太過份la
過佢退休la,
or佢水平同我島聯賽相若，可外流

錢係其中一個factor, 但冇冠軍落袋都係一個好重要因素

但傑既翼衛唔夠人
仲好記得你上次作客蔚山一個扭幾個泡菜仔

見到d人成鳩日屌油渣
一直覺得條友仔想搞波，想威水下
咪揀隊最出名既球隊，比錢去搞囉
但又好多野都唔識，人生路不熟，就好自然信d球壇老江湖
最後信錯人，搞到一鑊粥

仲有自降係南華個邊班廢老撚屌決定，又屌油渣

都係果句啦
佢雖然攪得柒，但至少真係出錢出力
攪到而家咁冇可能係佢負最大責任

重點係唔係太多人企出黎幫佢講好說話

個人認為有關既持份者都會覺得多一事不如少一事
加上個個都屌油渣，我做乜要做醜人幫佢
利伸:個人想法

Viu 96
05/11 星期日 22:00
英格蘭足總盃 17/18
第一圈:禾京 對 貝利

有無人放14號港隊波飛？

九成唔出佢，FA CUP都算重要

同埋傷左，更加冇得出

傷咗

傷左先黎播

9upper係屌佢拖糧喎，拖糧唔屌老細屌邊個

根本南華唔想搞
驚香港人由足球培養出民族意識
想搞既當年就比羅生繼續搞啦

覺唔覺得謝家榮應該要開始入選港隊做下後備，之後接葉鴻輝棒

接葉鴻輝棒真係有排等，中國輝宜家先廿七歲

同意
謝德謙永遠都唔會有得出，咁不如俾家榮入去學下嘢

亚足联官方：球迷嘘国歌，香港足总被处以严厉警告

虎扑10月31日讯 亚足联发布处罚公告，由于在与马来西亚的亚洲杯预选赛前演奏国歌期间观众发出嘘声，香港足总被亚足联处以严厉警告。
亚足联在公告中写道：在10月10日香港与马来西亚的亚洲杯预选赛中，观众在赛前演奏中国国歌期间发出嘘声，根据纪律条款第65.1条，香港足总被处以严厉警告。另外，香港足总还被告知，如果再有下次类似的违反行为，将会受到更加严厉的处罚。

好N多次啦喎, 之前罰錢, 今次得警告?

有冇英文source

挑！原來好少事，鄰國新聞專登highlight香港個part

屌, 頭幾個case遲左2分鐘開波罰左10k港紙

原來食紅都要罰1k美金

唔係班土共督灰，警告都無啦
今次咁講得，下月中又噓，afc可能就要焗罰錢做樣了

煮食， 貝老， 康寶驅點睇

之前又話一定會被罰閉門作賽

馬拉圍球證罰6k美金
馬拉食紅罰1k美金
馬拉嘈球證罰5k美金
馬拉球迷掉野罰7.5k美金

total盛惠19.5k美金

下次罰錢，之後就立法，無人再噓。難以實現貝生康生主席嘅心願

世界上有邊個自己足總咁賤督灰

真, 立左法一定冇人噓

班球迷點解唔追究FIFA甚至亞足協呢？

足總

班港共政府柒到呢 連錢都唔洗罰呀

梁貝康: 快點鞭打本王

點會唔報 ，實加多兩錢肉緊恐嚇。

一定唔會報啦，以TVB個閪屎做法

嚴重警告

根本就係廢話黎，罰都冇罰

首先要東方繼續保持頹勢，場場都失幾球
否則港隊唔夠膽唔俾葉鴻輝打正選

淨係東亞運個光環夠佢打港隊正選打到3字頭啦

從來唔擔心港隊冇龍用，因為弱隊係專出勁龍

預計到今季又係輝拎最佳守門員

我覺得會報 再順便link埋落國歌法blah blah blah
跟住訪問班共狗講再犯既話最重係可以點罰

我都希望

東亞運+世盃外雙光環
你出黎乞食佢都仲打緊正選啦

好似支那口交部咁
警告
嚴厲警告
最嚴厲警告
史上最嚴厲警告
逐級上

淨係睇頭六七場已經無可能比中國輝啦 就算之後打到曉飛都冇用
龍既穩定性係凌駕所有個別技術
雖然冇派膠犯錯 但場場有失球兼幾場被炒係事實

已有

本月港足對賽馬來西亞，亞洲足協就球迷噓國歌警告足總。

咁後防可以幫輕龍門好多既 膠鵬係勁左好多，但條防線真係幫輕佢唔少，先個位數字失球姐

所以佢失咁多球只可以話後防屎係主因
但佢都有責仼
傑志對上一次失多過一球已經係上季社區杯 印象中

但輝踢港隊有加成 所以黎緊都會係佢正選

傑志對上一次失多過1球已經係上季社區杯1:3東方
有冇記錯

中銀人壽香港超級聯賽 - R&F富力對夢想FC 售票安排 2017-10-31
中銀人壽香港超級聯賽R&F富力對夢想FC將於11月5日(星期日)下午2時30分假廣州燕子崗體育場舉行，售票詳情如下：

日期及時間

購票地點 / 方法

票價

主隊門票

2017年11月1日上午9時30分 至

2017年11月3日下午3時30分

網上購票：

恆誠票務

一律港幣50元正

客隊門票

2017年11月1日至3日

(上午10時至下午1時正；

下午2時15分至6時正)

香港足球總會

(九龍何文田佛光街55號)

計劃入場之球迷須透過以上方法預先購買相關門票。於比賽當天，球迷可於比賽開賽前一小時憑票進入球場。手持主隊門票的人士可從場地4號門進出；而手持客隊門票的人士則可從場地3號門進出球場。

廣州燕子崗體育場地址：中國廣東省廣州市海珠區江燕路251號（廣州地鐵2號線江泰路D出口）

[url]

冇罰閉門喎 狗德係咪好失望呀?

就算膠鵬成季本地league 0失球
你都唔會放心俾佢打港隊正選

龍門有樣野都緊要既，就係提場同嗌住班後防，好懷疑班後防聽唔聽得明鵬哥嗌乜

禾g次潔廁

佢仲有大把時間 操好啲自己 係u23踢好啲

就算留唔到英國咪再試下其他國家聯賽，有本BC易好多啦

係語言要重新學過有d麻煩

香港下面幾項都係講球迷手人

陳曉明對印度場波都俾人罰錢

是但啦，未立法，啲人咪更加噓多啲。立左法，啲人咪戴口罩噓囉。支那狗同黑警可以捉到幾個？

蘇志偉：只差一點就保持不失

上周六的菁英盃分組賽，標準流浪2：1擊敗冠忠南區，首次為球隊把關的蘇志偉，在完場前一刻被對方藉12碼攻破其十指關。

曾經代表香港出戰亞青盃外圍賽的蘇志偉，首次為標準流浪在港超比賽上陣，他說剛開賽時相當緊張：「為了這個機會都等了很久，過往也有段時間離開了職業足球，上到場首要是盡力做到最好，有機會踢已經開心。緊張是有的，但隨著比賽進行，開始能夠專注起來，更想試試保持不失球。」

「志偉」為球隊緊守大門到最後階段，他說比賽末段心知將近完場，想力保不失的心態更強，無奈最後一刻被對方以12碼攻入1球。「最後一刻失12碼，也沒辦法了，少少美中不足是有的，但我已盡了力。」

垃隊fb近排幾活躍，多咗宣傳，又會搵人影下相

到時會實名買飛同劃位

依家都已經要劃位買飛

加埋要登記身份證實名買，戴口罩都冇用

佢點搞都好，痴線佬都係入場架啦，唔入場撐又可以搞死港足，點做佢地都唔會輸

鄭子森真係幾好波

你唔見我少左上波台咩

我估只要輝係聯賽/盃賽/亞冠外/香港隊比賽 是旦一樣有表現或成績，足總都會選返佢做最佳守門員

鄭子森原來本身只係踢荃灣U仔

夢想FC教練梁志榮今晨主持完球隊訓練後表示，球隊已定於周六早上北上廣州，球隊下午4時在燕子崗體育場進行賽前操練，惟他仍擔心燕子崗的場地質素。